<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE List [
     <!ELEMENT ann16 (Code?, Description?, begin_geldigheid?, einde_geldigheid?)>
     <!ELEMENT List (ann16+)>
     <!ELEMENT Code (#PCDATA)>
     <!ELEMENT Description (#PCDATA)>
     <!ELEMENT begin_geldigheid (#PCDATA)>
     <!ELEMENT einde_geldigheid (#PCDATA)>
]>
<List>
<ann16>
<Code>000</Code>
<Description>Blessure inconnue : Informations manquantes</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>010</Code>
<Description>Plaies et blessures superficielles</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>011</Code>
<Description>Blessures superficielles.  Comprend les contusions, meurtrissures, hématomes, écorchures, égratignures, ampoules, morsures d'insectes non venimeux, blessures superficielles.    Comprend également les blessures du cuir chevelu et les  lésions superficielles provoquées par un corps étranger pénétrant dans l'oeil, l'oreille, etc.  Ne comprend pas les morsures d'animaux venimeux (code 071)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>012</Code>
<Description>Plaies ouvertes.
Comprend les déchirures, plaies ouvertes, coupures, plaies contuses, plaies du cuir chevelu, arrachement d'un ongle; plaies accompagnées de lésions aux muscles, aux tendons et aux nerfs.
Ne comprend pas les amputations traumatiques, énucléations;arrachement de l'oeil (code 040); fractures ouvertes (code 022);brûlures avec plaies ouvertes (code 061); blessures superficielles
(code 011)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>013</Code>
<Description>Plaies avec pertes de substance</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>019</Code>
<Description>Autres types de plaies et de blessures superficielles</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>020</Code>
<Description>Fractures osseuses</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>021</Code>
<Description>Fractures fermées.
Comprend les fractures simples; fractures accompagnées de lésions des articulations (luxations, etc.); fractures accompagnées de lésions internes ou nerveuses</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>022</Code>
<Description>Fractures ouvertes.
Comprend les fractures accompagnées de lésions des parties molles (fractures ouvertes)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>029</Code>
<Description>Autres types de fractures osseuses</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>030</Code>
<Description>Luxations, entorses et foulures.  Comprend tout problème musculo-squelettique aigu dû à une sollicitation excessive des muscles, tendons, ligaments et articulations.</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>031</Code>
<Description>Luxations.  Comprend les sub-luxations et déplacements des os au niveau des articulations
Ne comprend pas les luxations avec fracture (code 021)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>032</Code>
<Description>Entorses et foulures.  Comprend les efforts entraînant des ruptures, déchirures et lacérations de muscles, de tendons, de ligaments (et d'articulations), de même que les hernies d'efforts.  Ne comprend pas tout déplacement des os au niveau des articulations qui doit être classé sous 031; toutefois, s'il est associé à une plaie ouverte, il est alors codé dans le groupe 012</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>039</Code>
<Description>Autres types de luxations, d'entorses et de foulures</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>040</Code>
<Description>Amputations traumatiques (perte de parties du corps)
Comprend les amputations et écrasements, énucléations, y compris l'arrachement traumatique de l'oeil et la perte d'oreille(s)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>041</Code>
<Description>Amputations</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>050</Code>
<Description>Commotions et traumatismes internes.  Comprend toutes les contusions internes sans fracture, hémorragies internes, déchirures internes, lésions cérébrales et ruptures internes.  Ne comprend pas les plaies ouvertes (code 012) et les blessures accompagnées d'une fracture (codes du groupe 020)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>051</Code>
<Description>Commotions.  Comprend les blessures intra-crâniennes</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>10/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>052</Code>
<Description>Traumatismes internes.  Comprend les lésions d'organes intra-thoraciques, intra-abdominaux et pelviens</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>053</Code>
<Description>Commotions et traumatismes internes qui, en l'absence de traitement, peuvent mettre la survie en cause</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>054</Code>
<Description>Effets nocifs de l'électricité</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>059</Code>
<Description>Autres types de commotions et de traumatismes internes</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>060</Code>
<Description>Brûlures, brûlures par exposition à un liquide bouillant et gelures</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>061</Code>
<Description>Brûlures et brûlures par exposition à un liquide bouillant (thermiques).  Comprend les brûlures par objet brûlant, par le feu, par liquide bouillant, brûlures par friction; brûlures dues à des rayons infrarouges; brûlures dues au soleil; effets de la foudre, brûlures causées par le courant électrique, brûlures avec plaies ouvertes. Ne comprend pas les effets des radiations autres que les brûlures (code 102)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>062</Code>
<Description>Brûlures chimiques (corrosions).  Comprend les brûlures chimiques (brûlures externes seulement).
Ne comprend pas les brûlures dues à l'absorption d'une substance corrosive ou caustique (code 071)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>063</Code>
<Description>Gelures.  Comprend les effets du froid (gelure); perte partielle d'épaisseur cutanée, gelure accompagnée de tissus morts (nécrose).  Ne comprend pas la température anormalement basse du corps (hypothermie) et autres effets liés à un froid excessif (code 103)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>069</Code>
<Description>Autres types de brûlures, de brûlures par exposition à un liquide bouillant et de gelures</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>070</Code>
<Description>Empoisonnements et infections</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>071</Code>
<Description>Empoisonnements aigus.  Comprend les effets aigus de l'injection, de l'ingestion, de l'absorption ou de l'inhalation de substances toxiques, corrosives ou caustiques; morsures d'animaux venimeux; asphyxies par l'oxyde de carbone ou d'autres gaz toxiques.
Ne comprend pas les brûlures externes par substances chimiques (code 062); choc anaphylactique (code 119)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>072</Code>
<Description>Infections aiguës.  Comprend les infections dues à un virus, une bactérie et d'autres agents infectieux</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>073</Code>
<Description>Covid-19</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>079</Code>
<Description>Autres types d'empoisonnement et d'infections</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>080</Code>
<Description>Noyades et asphyxies</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>081</Code>
<Description>Asphyxies.  Comprend l'asphyxie ou suffocation par compression, par constriction ou par strangulation; comprend également l'asphyxie par suppression ou réduction de l'oxygène de l'atmosphère ambiante et l'asphyxie par pénétration de corps étrangers dans les voies respiratoires.  Ne comprend pas les asphyxies par l'oxyde de carbone ou d'autres gaz toxiques (code 071)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>082</Code>
<Description>Noyades et submersions non mortelles.  Ne comprend pas les asphyxies relevant du code 081; ensevelissement sous des matériaux et autres masses non liquides, (neige, terre,etc.).</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>089</Code>
<Description>Autres types de noyades et d'asphyxies</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>090</Code>
<Description>Effets du bruit, des vibrations et de la pression</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>091</Code>
<Description>Perte auditive aiguë.  Comprend la perte ou une diminution de l'ouie</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>092</Code>
<Description>Effets de la pression.  Comprend les effets de la pression et de la pression de l'eau (barotrauma)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>099</Code>
<Description>Autres effets aigus du bruit, des vibrations et de la pression.  Comprend les traumatismes sonores, syndrome du marteau piqueur, etc</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>100</Code>
<Description>Effets des extrêmes de température, de la lumière et des radiations</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>101</Code>
<Description>Chaleur et coups de soleil.  Comprend les effets d'une chaleur naturelle excessive et de l'insolation (coups de chaleur, coups de soleil) ou de la chaleur produite par l'homme.  Ne comprend pas les chocs causés par la foudre (code 112); brûlures dues au soleil (code 061)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>102</Code>
<Description>Effets des radiations (non thermiques).  Comprend les effets dus aux rayons X, aux substances radioactives, aux rayons ultraviolets, aux radiations ionisantes, ophtalmie électrique</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>103</Code>
<Description>Effets du froid.  Comprend l'hypothermie accidentelle et autres effets du froid.  Ne comprend pas les gelures (code 063)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>109</Code>
<Description>Autres effets des extrêmes de température, de la lumière et des radiations</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>110</Code>
<Description>Chocs</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>111</Code>
<Description>Chocs consécutifs à des agressions et menaces.  Comprend les chocs consécutifs aux agressions et menaces de personnes, par exemple, suite à une attaque à main armée dans une banque, agression de clients, "conflits sociaux".  Ne comprend pas le choc anaphylactique (code 119); choc consécutif à un traumatisme (code 112)</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>112</Code>
<Description>Chocs traumatiques.  Comprend le choc électrique, choc du à la foudre, choc instantané ou retardé
Ne comprend pas le choc anaphylactique (code 119); agressions et menaces dues à des personnes (code 111); cas n'impliquant aucune blessure physique directe.</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>119</Code>
<Description>Autres types de chocs.  Comprend les agressions dues à des animaux sans blessure physique directe de la victime; catastrophes naturelles et autres. Evènements qui ne sont pas directement provoqués par des personnes et ne causent aucune blessure physique directe à la victime; chocs anaphylactique.</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>120</Code>
<Description>Lésions multiples.  Ce groupe se limite aux cas ou la victime est atteinte de plusieurs lésions de gravité comparable.</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
<ann16>
<Code>999</Code>
<Description>Autres lésions déterminées non classées sous d'autres rubriques.  Ce groupe devrait uniquement comprendre les lésions qui ne sont pas classées sous d'autres rubriques : lésions nerveuses et  médullaires; lésions des vaisseaux sanguins; corps étrangers entrant par un orifice naturel; etc.</Description>
<begin_geldigheid>01/01/1900</begin_geldigheid>
<einde_geldigheid>01/01/9999</einde_geldigheid>
</ann16>
</List>
