<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<List>
    <ann36>
        <code>1</code>
        <description>werknemer aangeworven in het kader van K.B. 495</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2007/2</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>2</code>
        <description>werknemer aangeworven in het kader van de volgende maatregelen ter activering van de werkloosheidsuitkeringen, het leefloon of de financiële maatschappelijke hulp. De code mag enkel worden gebruikt voor de volgende tewerkstelling : een tewerkstelling in het kader van een doorstromingsprogramma of een tewerkstelling in het kader van een sociale inschakelingseconomie (SINE).</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>3</code>
        <description>Werknemer aangeworven ter vervanging van een werknemer die gekozen heeft voor halftijdse vervroegde uittreding of vrijwillige vierdagenweek (herverdeling van arbeid in de openbare sector).</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2013/4</Geldig_tot>
        <begin_geldigheid>01/01/2003</begin_geldigheid>
        <einde_geldigheid>31/12/2013</einde_geldigheid>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>5</code>
        <description>werknemer aangeworven in het kader het PRIME-programma</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>10</code>
        <description>werknemer aangeworven in het kader van een startbaanovereenkomst, type één (bepaald in artikel 27, eerste lid, 1° van de wet van 24 december 1999)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>11</code>
        <description>werknemer aangeworven in het kader van een startbaanovereenkomst, type twee (bepaald in artikel 27, eerste lid, 2° van de wet van 24 december 1999)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>12</code>
        <description>werknemer aangeworven in het kader van een startbaanovereenkomst, type drie (bepaald in artikel 27, eerste lid, 3° van de wet van 24 december 1999)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
        <begin_geldigheid>01/01/2003</begin_geldigheid>
        <einde_geldigheid>31/12/2021</einde_geldigheid>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>13</code>
        <description>mindervalide werknemer aangeworven in het kader van een startbaanovereenkomst, type één (bepaald in artikel 27, eerste lid, 1° van de wet van 24 december 1999)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>14</code>
        <description>mindervalide werknemer aangeworven in het kader van een startbaanovereenkomst, type twee (bepaald in artikel 27, eerste lid, 2° van de wet van 24 december 1999)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>15</code>
        <description>mindervalide werknemer aangeworven in het kader van een startbaanovereenkomst, type drie (bepaald in artikel 27, eerste lid, 3° van de wet van 24 december 1999)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>16</code>
        <description>werknemer van buitenlandse afkomst aangeworven in het kader van een startbaanovereenkomst, type één (bepaald in artikel 27, eerste lid, 1° van de wet van 24 december 1999)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>17</code>
        <description>werknemer van buitenlandse afkomst aangeworven in het kader van een startbaanovereenkomst, type twee (bepaald in artikel 27, eerste lid, 2° van de wet van 24 december 1999)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>18</code>
        <description>werknemer van buitenlandse afkomst aangeworven in het kader van een startbaanovereenkomst, type drie (bepaald in artikel 27, eerste lid, 3° van de wet van 24 december 1999)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>21</code>
        <description>IBF-werknemers (KB nr. 25 van 24.3.1982)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2021/4</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>22</code>
        <description>sociale maribel - logistiek assistent (aangeworven in het kader van het KB van 5.2.1997)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2005/1</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>23</code>
        <description>sociale maribel - andere werknemers dan logistiek assistent (aangeworven in het kader van het KB van 5.2.1997)</description>
        <Geldig_vanaf>2003/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2005/1</Geldig_tot>
    </ann36>
    <ann36>
        <code>24</code>
        <description>contractuele werknemer, aangeworven ter vervanging van personeelsleden die een opleiding volgen tot gediplomeerde of gegradueerde verpleegkundige in het kader van de sociale maribel</description>
        <Geldig_vanaf>2005/1</Geldig_vanaf>
        <Geldig_tot>2005/1</Geldig_tot>
    </ann36>
</List>
