<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<employer-categories>
  <employer-category>
    <code>000</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Algemene categorie voor werkgevers voor wie de RSZ geen speciale bijdrage voor een Fonds voor Bestaanzekerheid int en die niet opgenomen zijn in een bijzondere categorie (zie ook categorie 011).</nl>
      <fr>Catégorie générale pour les employeurs pour lesquels l'ONSS ne perçoit aucune cotisation spéciale pour un fonds social et qui ne relèvent d'aucune autre catégorie particulière (voir aussi catégorie 011).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1945</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>002</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Bijzondere categorie voor werkgevers die voor hun arbeiders een speciale bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor de vorming van de arbeiders in het aanvullend Paritair Comité van de werklieden (PC nr. 100), maar geen enkele speciale bijdrage verschuldigd zijn voor hun bedienden (sinds 01/07/2014, betreft de activiteiten van casino; controleorganismen en organismen voor gelijkvormigheidstoetsing).</nl>
      <fr>Catégorie particulière pour les employeurs redevables pour les ouvriers d'une cotisation spéciale au "Fonds pour la formation des ouvriers de la Commission paritaire auxiliaire pour ouvriers" (CP n° 100) et d'aucune cotisation spéciale pour les employés (depuis le 01/07/2014, concerne notamment les activités de casino; de contrôle technique et d'évaluation de la conformité).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2012</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>004</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Titularissen van een politiek of openbaar mandaat (Halfjaarlijkse solidariteitsbijdrage). Categorie geschrapt op 31/12/1988.</nl>
      <fr>Titulaire d'un mandat politique ou public - cotisation semestrielle de solidarité. Catégorie supprimée au 31/12/1988.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>1988</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>005</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden voor de werkgevers die enkel studenten tewerkstellen die niet onderworpen zijn aan de sociale zekerheid, op grond van een overeenkomst voor tewerkstelling van studenten en die slechts een solidariteitsbijdrage verschuldigd zijn. Categorie geschrapt op 31/12/2009.</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux employeurs qui occupent uniquement des étudiants non assujettis à la sécurité sociale, dans les liens d'un contrat d'occupation étudiant, et qui ne sont redevables que d'une cotisation de solidarité. Catégorie supprimée au 31/12/2009.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1997</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2009</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>006</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers voor wie de Rijksdienst voor Sociale Zekerheid, overeenkomstig de wet van 22 februari 1998, de inning en de invordering van de bijdragen verzekert die tot op 30/09/1998 werden geïnd door het Nationaal Pensioenfonds voor Mijnwerkers.</nl>
      <fr>Employeurs pour lesquels, en vertu de la loi du 22 février 1998, l'Office national de sécurité sociale assure la perception et le recouvrement des cotisations qui jusqu'à la date du 30/09/1998 étaient perçues par le Fonds de retraite des ouvriers mineurs.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1998</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>007</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Bemiddelaars in bank- &amp; beleggingsdiensten, ingeschreven bij het FSMA.</nl>
      <fr>Intermédiaires en services bancaires et en services d'investissement, inscrits auprès de la FSMA.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2016</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>010</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Algemene categorie van werkgevers die voor hun bedienden een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds van het APCB" (Aanvullend Paritair Comité voor Bedienden nr. 200 dat voor de profitsector bevoegd is) en voor wie de RSZ geen enkele speciale bijdrage int voor een Fonds voor Bestaanszekerheid voor hun arbeiders (zie ook categorie 210).</nl>
      <fr>Catégorie générale pour les employeurs redevables pour leurs employés d'une cotisation au "Fonds social de la CPAE" (Commission paritaire auxiliaire pour employés n° 200 compétente pour le secteur marchand) et pour lesquels l'ONSS ne perçoit pour leurs ouvriers aucune cotisation spéciale pour un fonds social (voir aussi catégorie 210).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1975</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>011</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Algemene categorie voor werkgevers "zonder bedoeling winst te maken", voor wie de RSZ geen speciale bijdrage voor een Fonds voor Bestaanszekerheid int en die niet opgenomen zijn in een bijzondere categorie; categorie voorbehouden aan werkgevers die ressorteren hoofdzakelijk onder PC nr. 335 en die niet opgenomen zijn in een andere bijzondere categorie (zie ook categorie 000).</nl>
      <fr>Catégorie générale réservée aux employeurs "sans but de lucre" pour lesquels l'ONSS ne perçoit aucune cotisation spéciale pour un fonds social et qui ne relèvent d'aucune catégorie particulière ; catégorie réservée aux employeurs qui relèvent principalement de la CP n° 335 et qui ne relèvent d'aucune autre catégorie particulière (voir aussi catégorie 000).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1975</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>012</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Algemene categorie voor buitenlandse werkgevers zonder zetel in Belgïe die voor hun bedienden een bijdrage verschuldigd zijn voor het "Sociaal Fonds van het APCB" (Aanvullend Paritair Comité voor Bedienden nr. 200 dat voor profitsector bevoegd is) en vanaf 01/04/2012, die voor hun arbeiders een speciale bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor de vorming van de arbeiders in het aanvullend Paritair Comité van de werklieden (PC nr. 100).</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux employeurs étrangers sans siège d'exploitation en Belgique redevables : pour leurs employés : d'une cotisation au "Fonds social de la CPAE" (CP n° 200 compétente pour le secteur marchand) et, à partir du 01/04/2012, pour les ouvriers : d'une cotisation au "Fonds pour la formation des ouvriers de la Commission paritaire auxiliaire pour ouvriers" (CP n° 100).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1975</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>013</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die voor de arbeiders en bepaalde bedienden onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor de Diamantnijverheid en -handel nr. 324; die voor de arbeiders van commerciële bedrijven geen basisbijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds voor Sluiting van Ondernemingen, die voor bepaalde bedienden een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité nr. 200 APCB.</nl>
      <fr>Employeurs relevant  pour les ouvriers et certains employés de la Commission paritaire de l'industrie et du commerce du diamant n° 324 ; non redevables pour les ouvriers des entreprises commerciales de la cotisation de base au Fonds de fermeture d'entreprises ; pour certains employés : redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire n° 200 CPAE.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1945</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>014</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor het Havenbedrijf nr. 301 en/of de Paritaire Subcomités 301.01, 301.02, 301.03 en 301.05.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire des ports n° 301 et/ou des Sous commissions paritaires 301.01, 301.02, 301.03 et 301.05.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1945</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>015</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor het Scheepsherstellingsbedrijf.  Categorie geschrapt vanaf 30/06/2005. Werkgevers opgenomen in categorie 000 vanaf 01/07/2005.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire de l'industrie de la réparation des navires. Catégorie supprimée au 30/06/2005. Employeurs repris en catégorie 000 à partir du 01/07/2005.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1945</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2005</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>016</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard, die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor het Hotelbedrijf nr. 302; vanaf 01/07/2007 met uitzondering van de gelegenheidswerknemers die aangegeven worden in een andere categorie (zie ook de categorieën 116, 216, 017, 117, 217). Categorie geschrapt op 30/09/2013.</nl>
      <fr>Employeurs, exclusivement de type non-commercial, redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'industrie hôtelière n° 302 ; à partir du 01/07/2007, à l'exclusion des travailleurs occasionnels déclarés dans une autre catégorie (voir aussi catégories 116, 216, 017, 117, 217). Catégorie supprimée au 30/09/2013.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1981</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2013</year>
      <quarter>3</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>017</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, van commerciële of niet commerciële aard, die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor het Hotelbedrijf nr. 302; met uitzondering van de gelegenheidswerknemers die aangegeven worden met categorie 317.</nl>
      <fr>Employeurs, de type commercial ou non-commercial, redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'industrie hôtelière n° 302 ; à l'exclusion des travailleurs occasionnels déclarés dans la catégorie 317.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1979</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>018</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Algemene categorie van werkgevers die thuisarbeiders tewerkstellen en voor hun bedienden niet bijdrageplichtig zijn voor het "Sociaal Fonds". Categorie geschrapt op 31/03/1988. Werkgevers opgenomen in de algemene categorie 000 vanaf 01/04/1988.</nl>
      <fr>Employeurs occupant des travailleurs à domicile et ne cotisant pas pour leurs employés au "Fonds social". Catégorie supprimée au 31/03/1988. Employeurs repris en catégorie 000 à partir du 01/04/1988.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1975</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>1988</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>019</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité nr. 143 van de zeevisserij- "Zeevissersfonds", categorie voorbehouden voor het varend personeel; de werknemers die verbonden zijn door een arbeidsovereenkomst voor de zeevisserij moeten voor hun verloning (forfaitair) en hun prestaties aangegeven worden op een bijzondere manier (zie ook de categorieën 086, 186).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire n° 143 de la pêche maritime - "Zeevissersfonds" ; catégorie réservée au personnel navigant ; les travailleurs liés par un contrat d'engagement pour la pêche maritime sont à déclarer selon un mode particulier pour leurs rémunérations (forfaitaires) et leurs prestations (voir aussi catégories 086, 186).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1946</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>020</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die werknemers tewerkstellen die geheel of gedeeltelijk met fooien worden betaald, die niet onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor het Hotelbedrijf nr. 302 en die de basisbijdrage voor het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen" niet verschuldigd zijn. Categorie geschrapt op 31/03/2007.</nl>
      <fr>Employeurs occupant des travailleurs rémunérés totalement ou partiellement au pourboire, qui ne relèvent pas de la Commission paritaire de l'industrie hôtelière n° 302 et qui ne sont pas redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises". Catégorie supprimée au 31/03/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1981</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>021</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité nr. 139 voor de Binnenscheepvaart en die werknemers tewerkstellen verbonden door een arbeidsovereenkomst voor de binnenscheepvaart.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire n° 139 de la batellerie occupant des travailleurs liés par un contrat d'engagement pour le service des bâtiments de navigation intérieure.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1945</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2015</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>022</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten nr. 305.02 en die een bijdrage verschuldigd zijn voor het "Fonds social pour le secteur des milieux d'accueil d'enfants" (subsector 305.02.09); heeft betrekking op de "Franstalige en de Duitstalige" werkgevers in het Waalse Gewest of het Brusselse Hoofdstedelijk Gewest en waarvan de activiteit bestaat uit "kinderopvang"; zijn de basisbijdrage niet verschuldigd voor het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen" (zie ook categorie 322); tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire pour les établissements et services de santé n° 305.02, redevables d'une cotisation au "Fonds social pour le secteur des milieux d'accueil d'enfants" (sous secteur 305.02.09) ; concerne les employeurs "francophones et germanophones" situés dans la Région wallonne ou dans la Région de Bruxelles-Capitale dont l'activité consiste en "l'accueil des enfants" ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermetures d'entreprises" (voir aussi catégorie 322) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1990</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>022</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 332 voor "le Secteur francophone et germanophone de l'aide sociale et des soins de santé" (subsector 332.00.10); zijn een bijdrage verschuldigd aan het "Fonds social pour le secteur des milieux d'accueil d'enfants"; betreft de Franstalige en Duitstalige werkgevers van het Waalse en Brusselse Gewest wier hoofdactiviteit bestaat uit kinderopvang van kinderen tot 12 jaar: milieu d'accueil d'enfants, accueil extra-scolaire, crèche, crèche parentale, garde d'enfants malades, maison communale d'accueil d'enfance, maison d'enfants, milieu d'accueil occasionnel, milieu d'accueil régulier à horaire flexible, milieu d'accueil d'urgence, halte-garderie, farandoline, halte-accueil, prégardiennat, services de gardiennes agréées et service d'accueillantes d'enfants conventionnées (zie ook categorieën 322, 722).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire pour les établissements et services de santé n° 305.02, redevables d'une cotisation au "Fonds social pour le secteur des milieux d'accueil d'enfants" (sous secteur 305.02.09) ; concerne les employeurs "francophones et germanophones" situés dans la Région wallonne ou dans la Région de Bruxelles-Capitale dont l'activité consiste en "l'accueil des enfants" ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermetures d'entreprises" (voir aussi catégorie 322) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>023</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die werknemers tewerkstellen die geheel of gedeeltelijk met fooien worden betaald, die niet vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité voor het Hotelbedrijf nr. 302 en die de basisbijdrage verschuldigd zijn voor het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen". Categorie geschrapt op 31/03/2007.</nl>
      <fr>Employeurs occupant des travailleurs rémunérés totalement ou partiellement au pourboire, qui ne relèvent pas de la Commission paritaire de l'industrie hôtelière n° 302 et qui sont redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises". Catégorie supprimée au 31/03/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1947</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>024</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor het Bouwbedrijf nr. 124 en waarvan de hoofdactiviteit bestaat uit ruwbouw in het algemeen (zie ook de categorieën 026, 044, 054).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de la construction n° 124 dont l'activité principale consiste en travaux de gros oeuvre en général (voir aussi catégories 026, 044, 054).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1947</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>025</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Subcomité voor de Private-ziekenhuizen nr. 305.01; betreft de instellingen onderworpen aan de wet op de hospitalen van 23/12/1963 en de psychiatrische verzorgingstehuizen, tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire pour les hôpitaux Privates n° 305.01 ; concerne les établissements soumis à la loi sur les hôpitaux du 23/12/1963 et les maisons de soins psychiatriques, jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1990</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>025</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 330 voor de gezondheidsinrichtingen en diensten (subsector 330.01.10); zijn bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de Private-ziekenhuizen"; betreft de Private-instellingen onderworpen aan de wet op de hospitalen van 07/08/1987 en de psychiatrische verzorgingstehuizen (zie ook categorieën 072, 111).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire pour les hôpitaux Privates n° 305.01 ; concerne les établissements soumis à la loi sur les hôpitaux du 23/12/1963 et les maisons de soins psychiatriques, jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>026</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor het Bouwbedrijf nr. 124 waarvan de hoofdactiviteit bestaat uit afwerkingswerken in het algemeen (met name schilderwerk, isolatie, sanitaire installaties, verwarmingsinstallaties, plaatsen van houten voorwerpen, van prefabelementen, glaswerk, timmerwerk ...), uit de groothandel in bouwmaterialen ... (zie ook categorieën 024, 044, 054).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de la construction n° 124 dont l'activité principale consiste en travaux de parachèvement en général (notamment peinture, isolation, installations sanitaires, de chauffage, d'objet en bois, d'éléments préfabriqués, vitrerie, charpenterie...), en commerce de gros de matériaux de construction... (voir aussi catégories 024, 044, 054).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1949</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>027</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie enkel voorbehouden voor de aangifte van de persoonlijke bijdragen die verschuldigd zijn door de slachtoffers van een arbeidsongeval overkomen na 15/10/1951 en die gestort moeten worden door de werkgevers die zelfverzekeraars zijn en door de verzekeringsorganismen.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à la déclaration des cotisations personnelles dues par les victimes d'un accident de travail survenu après le 15/10/1951 qui doivent être versées par les employeurs qui sont leur propre assureur et par les organismes d'assurances.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1951</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>028</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie enkel voorbehouden voor de aangifte van de persoonlijke bijdragen die verschuldigd zijn door de slachtoffers van een beroepsziekte waarvoor de vergoeding na 15/10/1951 aangevraagd werd.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à la déclaration des cotisations personnelles dues par les victimes d'une maladie professionnelle dont l'indemnisation a été demandée après le 15/10/1951.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1954</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>029</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die behoren tot het Paritair Subcomité voor de Bosontginningen (PSC nr. 125.01); ze zijn een bijdrage verschuldigd aan het Bosontginningsfonds (zie ook cat. 129 en 229).</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant de la Sous commission paritaire pour les exploitations forestières (SCP n° 125.01) qui sont redevables d'une cotisation en faveur du Fonds pour la sécurité d'existence des exploitations forestières. (voir aussi cat. 129, 229).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1955</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>030</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voor werkgevers, die ressorteren onder PC 310 (banken) of PC 326 (gas- en elektriciteitsbedrijf), en die noch voor de arbeiders noch voor de bedienden bijdrageplichtig zijn aan een Fonds.</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux employeurs ressortissants de la CP 310 (banques) ou de la CP 326 (industrie du gaz et de l'électricité) non redevables ni pour les ouvriers, ni pour les employés, d'aucune cotisation spéciale à aucun fonds social.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1981</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>031</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor de meester-kleermakers, de kleermaaksters en naaisters nr. 107 (zie ook categorie 038).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire des maîtres-tailleurs, des tailleuses et couturières n° 107 (voir aussi catégorie 038).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1982</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>032</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Ambassades en consulaten, die vanaf 01-04-2018 een bestaanszekerheidsbijdrage verschuldigd zijn aan het "Aanvullend Sociaal Fonds van de non-profit".</nl>
      <fr>Ambassades et consulats redevables à partir du 01-04-2018 d'une cotisation au Fonds social auxiliaire du non-marchand.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1963</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>033</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie die enkel voorbehouden is voor bepaalde compensatiediensten die socialezekerheidsbijdragen verschuldigd zijn op de lonen voor de feestdagen die ze betalen als derde betalende in naam en voor rekening van de werkgevers (andere dan het Fonds voor bestaanszekerheid en de Rijksverlofkas voor de Diamantnijverheid).</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à certains services de compensation redevables des cotisations de sécurité sociale sur les salaires pour jours fériés qu'ils paient, en tant que tiers-payants, au nom et pour compte des employeurs (autres que les Fonds de sécurité d'existence et la Caisse nationale des vacances de l'industrie diamantaire).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1957</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>034</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Toepassing van de wet van 28/06/1960 betreffende de maatschappelijke zekerheid der personen die bij het leger tijdelijke diensten volbracht hebben. Categorie geschrapt op 31/12/2003.</nl>
      <fr>Application de la loi du 28/06/1960 relative à la sécurité sociale des personnes ayant effectué des services temporaires à l'armée. Catégorie supprimée au 31/12/2003.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1960</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2003</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>035</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden voor de werkgevers die een vrij beroep uitoefenen, d.w.z. de artsen, de tandartsen, de dierenartsen, de advocaten, de notarissen, de architecten, de gerechtsdeurwaarders, de paramedische beroepen, de beëdigde landmeters, de bedrijfsrevisoren en de boekhouders accountants, de feitelijke verenigingen die door deze personen opgericht werden evenals de vennootschappen die opgericht werden in het kader van de uitoefening van deze beroepen; met uitzondering van de apothekers; zijn de basisbijdrage niet verschuldigd voor het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen"; zijn geen enkele bijdrage voor bestaanszekerheid verschuldigd; maar komen in aanmerking voor de herverdeling van de sociale lasten (zie ook categorieën 135, 235, 335 voor de apothekers); tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux employeurs exerçant une profession libérale, c-à-d. les médecins, les dentistes, les vétérinaires, les avocats, les notaires, les architectes, les huissiers de justice, les professions paramédicales, les géomètres-experts, les réviseurs d'entreprises et les experts-comptables, les associations de fait formées par ces personnes ainsi que les sociétés qui sont créées dans le cadre de l'exercice de ces professions ; à l'exclusion des pharmaciens ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" ; non redevables d'aucune cotisation de sécurité d'existence; mais bénéficiaires de la redistribution des charges sociales (voir aussi catégories 135, 235, 335 pour les pharmaciens) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>035</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die, vanaf 01/07/2012, een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de vrije beroepen (PC nr. 336); categorie die betreft de vrije beroepen stricto sensu, die niet medisch zijn en recht hebben op herverdeling sociale lasten; nl. dierenarts, advocaat, architect, gerechtsdeurwaarder, beëdigd landmeter, bedrijfsrevisor, boekhouder, accountant, evenals feitelijke verenigingen en vennootschappen die opgericht werden in het kader van de uitoefening van deze beroepen (zie ook de categorieën 135, 435, 735, 835).</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux employeurs exerçant une profession libérale, c-à-d. les médecins, les dentistes, les vétérinaires, les avocats, les notaires, les architectes, les huissiers de justice, les professions paramédicales, les géomètres-experts, les réviseurs d'entreprises et les experts-comptables, les associations de fait formées par ces personnes ainsi que les sociétés qui sont créées dans le cadre de l'exercice de ces professions ; à l'exclusion des pharmaciens ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" ; non redevables d'aucune cotisation de sécurité d'existence; mais bénéficiaires de la redistribution des charges sociales (voir aussi catégories 135, 235, 335 pour les pharmaciens) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>036</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor het drukkerij-, grafische kunst-, en dagbladbedrijf nr. 130.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'imprimerie, des arts graphiques et des journaux n° 130.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1960</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>037</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, natuurlijke personen, die dienstboden tewerkstellen, die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor het beheer van gebouwen, de vastgoedmakelaars en de dienstboden nr. 323 (zie ook cat. 039 voor ander huispersoneel).</nl>
      <fr>Employeurs, personnes physiques, occupant du personnel domestique, redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour la gestion d'immeubles, les agents immobiliers et les travailleurs domestiques n° 323 (voir aussi cat. 039 "personnel de maison").</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1970</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>038</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor de Fondsen voor de Paritaire Comités voor het kleding- en confectiebedrijf nr. 109 en/of nr. 215 (zie ook categorie 031).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation aux Fonds des Commissions paritaires de l'industrie de l'habillement et de la confection n° 109 et/ou n° 215 (voir aussi catégorie 031).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1961</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>039</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, natuurlijke personen, die "huispersoneel" tewerkstellen, andere dan dienstboden; die vanaf 01/01/2008 ressorteren onder het Paritair Comité voor de non-profit sector nr. 337 of het Paritair Comité voor het bosbouwbedrijf nr. 146; met uitzondering van de werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 144 voor de landbouw en het Paritair Comité nr. 145 voor het tuinbouwbedrijf (zie ook cat. 094, 193 en 037).</nl>
      <fr>Employeurs, personnes physiques, qui occupent du "personnel de maison", autres que des travailleurs domestiques ; à partir du 01/01/2008, relèvent de la Commission paritaire pour le secteur non-marchand n° 337 ou de la Commission paritaire pour les entreprises forestières n° 146 ; en sont exclus les employeurs, qui relèvent des Commissions paritaires n° 144 de l'agriculture et n° 145 pour les entreprises horticoles (voir aussi cat. 094, 193 et 037).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1988</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>041</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Toepassing van het koninklijk besluit waarbij sommige categorieën van personen die hun beroepsbedrijvigheid hetzij in Congo, hetzij in Ruanda-Burundi hebben uitgeoefend, worden vrijgesteld van de voorwaarden van toelating tot de werkloosheidsverzekering en de ziekte- en invaliditeitsverzekering. Categorie geschrapt op 31/12/2002.</nl>
      <fr>Application de l'arrêté royal dispensant certaines catégories de personnes ayant exercé leur activité professionnelle, soit au Congo, soit au Rwanda - Burundi, des conditions d'admission à l'assurance chômage et à l'assurance maladie - invalidité. Catégorie supprimée au 31/12/2002.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1962</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2002</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>043</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden voor hulppersoneel, tewerkgesteld door de Europese Gemeenschappen. Inning der sociale Zekerheidsbijdragen beperkt tot de regelingen met betrekking tot pensioen, ziekte- en invaliditeit en werkloosheid.</nl>
      <fr>Catégorie réservée au personnel auxiliaire occupé par les Communautés européennes. Perception des cotisations de sécurité sociale limitées à celles afférentes aux régimes de pension, de l'assurance maladie-invalidité et du chômage.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1962</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>044</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor het Bouwbedrijf nr. 124 waarvan de hoofdactiviteit bestaat uit het uitvoeren van tegel- en mozaïekbevloering en alle andere werken voor muur- en grondbedekking (met uitzondering van hout), stukadoors- en pleisterwerk, stuc- en stafwerk (zie ook de categorieën 024, 026, 054).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de la construction n° 124 dont l'activité principale consiste à exécuter des travaux de carrelage, de mosaïque et tous autres travaux de revêtement des murs et du sol (le bois excepté), travaux de plafonnage et d'enduits, travaux de stuc et de staff (voir aussi catégories 024, 026, 054).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1962</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>048</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor de Fondsen van de Paritaire Comités voor de Voedingsnijverheid nr. 118 en/of nr. 220 en die niet vermeld werden in een andere bijzondere categorie van deze sector (zie ook de categorieën 051, 052, 058, 258, 848).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation aux Fonds des Commissions paritaires de l'industrie alimentaire n° 118 et/ou n° 220 et non repris dans une autre catégorie particulière à ce secteur (voir aussi catégories 051, 052, 058, 258, 848).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1964</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>049</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor de Textielverzorging nr. 110.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour l'entretien du textile n° 110.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1964</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>051</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor de Fondsen van de Paritaire Comités voor de voedingsnijverheid nr. 118 en/of nr. 220 - subsector van de groentenijverheid (conserven, bevroren groenten, droge groenten, watervrije groenten, schoonmaken of bereiden van verse groenten ...) (zie ook de categorieën 052, 048, 058, 258, 848).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation aux Fonds des Commissions paritaires de l'industrie alimentaire n° 118 et/ou n° 220 - sous secteur de l'industrie des légumes (conserves, surgelés, légumes secs, déshydratés, nettoyage ou préparation de légumes frais...) (voir aussi catégories 052, 048, 058, 258, 848).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1984</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>052</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor de Fondsen van de Paritaire Comités voor de voedingsnijverheid nr. 118 en/of nr. 220 - subsector van de fruitnijverheid (conserven, bevroren fruit, jams, siropen, ...) (zie ook de categorieën 051, 048, 058, 258, 848).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation aux Fonds des Commissions paritaires de l'industrie alimentaire  n° 118 et/ou n° 220 - sous secteur de l'industrie des fruits (conserves, surgelés, confitures, sirops...) (voir aussi catégories 051, 048, 058, 258, 848).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1984</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>053</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van de Paritaire Comités nr. 101 - Nationale gemengde mijncommissie en nr. 205 voor de bedienden van de steenkolenmijnen - betreft de steenkolenmijnen, de fabrieken van bijproducten, de instellingen die afhangen van de mijnen, ...</nl>
      <fr>Employeurs relevant des Commissions paritaires n° 101 - Commission nationale mixte des mines et n° 205 pour employés des charbonnages - concerne les mines de houille, les usines de sous-produits, les organismes dépendant des mines...</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1972</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>054</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor het Bouwbedrijf nr. 124 waarvan de hoofdactiviteit bestaat uit het bedekken van gebouwen en voegwerken (zie ook categorieën 024, 026, 044).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de la construction n° 124 dont l'activité principale réside dans l'exécution des travaux de couverture de construction et de travaux de rejointoiement (voir aussi catégories 024, 026, 044).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1962</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>055</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de stoffering en de houtbewerking nr. 126.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'ameublement et de l'industrie transformatrice du bois n° 126.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1965</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>056</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van de Paritaire Comités nr. 104 voor de ijzernijverheid en nr. 210 voor de bedienden van de ijzernijverheid.</nl>
      <fr>Employeurs relevant des Commissions paritaires n° 104 de l'industrie sidérurgique et n° 210 des employés de l'industrie sidérurgique.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1964</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>057</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn voor de arbeiders aan het fonds van het PC voor de handel in voedingswaren nr. 119 en voor de bedienden aan het fonds van het PC voor de zelfstandige kleinhandel nr. 201 - betreft de detailhandel in voedingswaren met minder dan 20 werknemers (gemiddeld tijdens het voorbije kalenderjaar) (zie ook categorie 157).</nl>
      <fr>Employeurs redevables pour les ouvriers de cotisations aux Fonds de la CP du commerce alimentaire n° 119, et pour les employés de la CP du commerce de détail indépendant n° 201 - concerne le petit commerce de détail alimentaire occupant moins de 20 travailleurs (en moyenne au cours de l'année civile précédente) (voir aussi catégorie 157).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1966</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>058</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Kleine (banket)bakkerij : (banket)bakkerij die verse producten voor onmiddellijke consumptie met zeer beperkte houdbaarheid vervaardigt en de verbruikszalen bij een banketbakkerij die gemiddeld minder dan 20 arbeiders (uitgedrukt in fulltime equivalenten) tewerkstellen; zijn voor de arbeiders een bijdrage verschuldigd aan het waarborg- en sociaal fonds voor de bakkerij, de banketbakkerij en consumptiesalonns bij een banketbakkerij, en voor de bedienden aan het fonds van het PC voor de zelfstandige kleinhandel nr. 201.</nl>
      <fr>Boulangerie (ou pâtisserie) artisanale : boulangerie (ou pâtisserie) qui fabrique des produits frais de consommation immédiate à très court délai de conservation et les salons de consommation annexés à une pâtisserie dont le nombre d'ouvriers employés est inférieur à 20 (exprimés en équivalents temps plein); redevable pour les ouvriers d'une cotisation au "Fonds social et de garantie de la boulangerie, pâtisserie et salons de consommation annexés", et pour les employés au fonds de la CP du commerce de détail indépendant n° 201.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1966</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>059</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Subcomité voor de industriële en ambachtelijke fabricage van bontwerk nr. 148.03. Categorie geschrapt op 30/06/2014 (zie ook categorie 169).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire de la fabrication industrielle et de la fabrication artisanale de fourrure n° 148.03. Catégorie supprimée au 30/06/2014 (voir aussi catégorie 169).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1966</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2014</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>060</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor de bewakings- en/of toezichtsdiensten nr. 317.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire pour les services de gardiennage et/ou de surveillance n° 317.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1980</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>061</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor het glasbedrijf nr. 115.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'industrie verrière n° 115.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>062</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de opvoedings- en huisvestingsinrichtingen en diensten van de Vlaamse Gemeenschap nr. 319.01; betreft de werkgevers die erkend en/of gesubsidieerd zijn door de Vlaamse Gemeenschap of de Vlaamse Gemeenschapscommissie (zie ook categorieën 162, 462).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire des établissements et services d'éducation et d'hébergement de la communauté flamande n° 319.01 ; concerne les employeurs agréés et/ou subsidiés par la Communauté flamande ou la Commission communautaire flamande (voir aussi catégories 162, 462).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1989</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>063</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Paritair Subcomité voor het bedrijf der porseleinaarde- en zandgroeven die in openlucht geëxploiteerd worden in de provincies Waals-Brabant, Henegouwen, Luik, Luxemburg en Namen nr. 102.05 (zie ook categorieën 463, 090, 010).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire de l'industrie des carrières de kaolin et de sables, exploitées à ciel ouvert, des provinces de Brabant wallon, de Hainaut, de Liège, de Luxembourg et de Namur n° 102.05 (voir aussi catégories 463, 090, 010).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1967</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>064</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor het garagebedrijf nr. 112 (zie ook categorie 065).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire des entreprises de garages n° 112 (voir aussi catégorie 065).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1967</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>065</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor het koetswerk nr. 149.02 (zie ook categorie 064).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire pour la carrosserie n° 149.02 (voir aussi catégorie 064).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1968</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>066</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de schoonmaak nr. 121.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les entreprises de nettoyage n° 121.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1968</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>067</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die voor de arbeiders een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de elektriciens: installatie en distributie, nr. 149.01; en voor de bedienden aan het Fonds van het PC voor de zelfstandige kleinhandel nr. 201; met uitzondering van die aangegeven worden in categorie 467 (zie ook categorie 467).</nl>
      <fr>Employeurs redevables pour les ouvriers d'une cotisation au Fonds de la Sous-commission paritaire des électriciens : installation et distribution, n° 149.01 ; et pour les employés de la CP du commerce de détail indépendant n° 201, à l'exclusion de ceux relevant de la catégorie 467 (voir aussi catégorie 467).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1969</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>068</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor het vervoer en de logistiek nr. 140 en die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds voor taxiondernemingen en de diensten voor het verhuur van voertuigen met chauffeur" (zie ook categorieën 083, 084, 085, 283).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire du transport et de la logistique n° 140 et redevables d'une cotisation au "Fonds social des entreprises de taxi et des services de location de voitures avec chauffeur" (voir aussi catégories 083, 084, 085, 283).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1969</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>069</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vervaardiging of herstelling van schoenen en pantoffels, laarzen, maatwerk - zie PC 200 voor bedienden.</nl>
      <fr>Fabrication/réparation des chaussures, pantoufles, bottiers, chausseurs - voir CP employés 200.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1970</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>070</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage zijn verschuldigd aan het Fonds van het Nationaal Paritair Comité voor de sport nr. 223; Categorie uitsluitend voorbehouden, vanaf 01/07/2007 voor de aangifte van de betaalde sportbeoefenaars krachtens een arbeidsovereenkomst voor betaalde sportbeoefenaar voorzien in de wet van 24 februari 1978 en van de beroepsrenners, houder van een vergunning afgeleverd door de VZW Koninklijke Belgische Wielrijdersbond; met beperkte onderwerpingsplicht; betreft ook de voetbalscheidsrechters en de voetbal-, basketbal-, volleybal- en wielrennerstrainers; in combinatie met een andere categorie die toegekend wordt aan de andere sportbeoefenaars en een andere categorie die toegekend wordt aan de gewone werknemers (zie ook categorieën 076, 262, 362).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire Nationale des Sports n° 223 ; catégorie réservée uniquement, à partir du 01/07/2007, à la déclaration des sportifs rémunérés en vertu d'un contrat de travail de sportif rémunéré prévu par la loi du 24 février 1978 et des coureurs cyclistes professionnels, titulaires d'une licence délivrée par la Royale Ligue Vélocipédique Belge ASBL, et soumis à un assujettissement restreint ; concerne aussi les arbitres de football et les entraîneurs de football, de basketball, de volleyball et de cyclisme; en combinaison avec une autre catégorie attribuée aux autres sportifs et une autre catégorie attribuée aux travailleurs ordinaires (voir aussi catégories 076, 262, 362).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1978</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>071</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie uitsluitend voorbehouden voor de aangifte van kansarme jongeren, met beperkte onderwerpingsplicht, tewerkgesteld bij werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard, die erkend zijn voor de vorming en de begeleide tewerkstelling van kansarme jongeren (K.B. nr. 499 dd. 31/12/1986); in combinatie met een andere categorie die toegekend wordt aan de gewone werknemers.  Categorie afgeschaft op 31/12/2013.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à la déclaration des jeunes défavorisés, soumis à un assujettissement restreint, occupés par des employeurs de type exclusivement non-commercial agréés pour la formation et la mise au travail accompagnée de jeunes défavorisés (A.R. n° 499 du 31/12/1986) ; en combinaison avec une autre catégorie attribuée aux travailleurs ordinaires. Catégorie supprimée au 31/12/2013.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1988</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2013</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>072</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie uitsluitend voorbehouden voor de aangifte van geneesheren met een beperkte onderwerping : 1) de geneesheren die een opleiding volgen tot specialist en die aangegeven moeten worden door de verzorgingsinstelling waar de opleiding wordt gevolgd (in combinatie met een andere categorie die toegekend wordt aan de gewone werknemers (025...) ; 2) vanaf het 3de kwartaal 2009, de geneesheren die een opleiding tot huisarts volgen, aan te geven door het coördinatiecentrum voor de opleiding in de huisartsgeneeskunde.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement pour la déclaration de médecins soumis à un assujettissement restreint : 1) les médecins en formation de spécialiste, à déclarer par l'établissement de soins dans lequel la formation est suivie (en combinaison avec une autre catégorie attribuée aux travailleurs ordinaires 025..) ; 2) à partir du 3e trimestre 2009, les médecins en formation de généraliste, à déclarer par le centre de coordination pour la formation en médecine générale.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1983</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>073</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de beschutte werkplaatsen van het Waalse Gewest en van de Duitstalige Gemeenschap nr. 327.03; betreft de "Duitstalige" beschutte werkplaatsen, categorie voorbehouden voor de beschutte werkplaatsen die gesubsidieerd zijn door het Waalse Gewest (en erkend door het "AWIPH" - Agence Wallonne d'Intégration des Personnes Handicapées), maar geen bijdrage verschuldigd zijn aan het "Fonds de Sécurité d'existence pour les ETA situées en Région wallonne et en Communauté germanophone"; geen bijdragen verschuldigd ten gunste van risicogroepen (852), en voor de tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) (zie ook categorieën 173, 273, 373, 473).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire pour les entreprises de travail adapté de la Région wallonne et de la Communauté germanophone n° 327.03 ; concerne les ETA "germanophones", catégorie réservée aux ETA subsidiées par la Région wallonne (et reconnues par l'AWIPH - Agence Wallonne d'Intégration des Personnes Handicapées) mais non redevables d'une cotisation au "Fonds de Sécurité d'existence pour les ETA situées en Région wallonne et en Communauté germanophone" ; non redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) (voir aussi catégories 173, 273, 373, 473).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>074</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard, die onder de bevoegdheid vallen van de Paritaire Comités nr. 152 en/of 225, die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de gesubsidieerde inrichtingen van het vrij onderwijs nr. 152; sinds 01/04/2007, uitsluitend voor het niet-gesubsidieerd personeel van de vrije inrichtingen en internaten die gesubsidieerd worden door de Vlaamse Gemeenschap, waarvan de maatschappelijke zetel in het Vlaamse Gewest gevestigd is of in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest en die bij de RSZ op de Nederlandse taalrol ingeschreven zijn (sinds 01/07/2012: Paritaire Subcomité's nr. 152.01 en/of nr. 225.01); geen bijdragen verschuldigd ten gunste van risicogroepen (852), voor tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859). (zie ook categorie 174).</nl>
      <fr>Employeurs, de type exclusivement non-commercial, relevant des Commissions paritaires n° 152 et/ou 225, redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les institutions subsidiées de l'enseignement libre n° 152 ; depuis le 01/04/2007, concerne uniquement le personnel non subventionné occupé par les établissements et internats libres subventionnés par la Communauté flamande, dont le siège social est situé en Région flamande ou en Région de Bruxelles-Capitale et qui sont inscrits au rôle néerlandophone de l'ONSS (à partir du 01/07/2012 : Sous commission paritaire n° 152.01 et/ou n° 225.01) ; non redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), et du chômage temporaire et chômeurs âgés (859). (voir aussi catégorie 174).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1978</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>076</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie uitsluitend voorbehouden, vanaf 01/07/2007, voor de aangifte van betaalde sportbeoefenaars in uitvoering van een arbeidsovereenkomst voor bedienden, behalve de andere sportbeoefenaars van de categorie 070, en die een beperkte onderwerpingsplicht kennen; werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan Fondsen van de Paritaire Subcomité's nr. 329.01 (tot 30/06/2012), 329.02 of 329.03 van de sociaal-culturele sector of aan het Fonds van PC nr. 200; in combinatie met een andere categorie die toegekend wordt aan de andere sportbeoefenaars en een andere categorie die toegekend wordt voor de gewone werknemers (zie ook categorieën 070, 262, 362).</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement, à partir du 01/07/2007, à la déclaration des sportifs rémunérés en vertu d'un contrat de travail d'employé, autres que les sportifs déclarés dans la catégorie 070, et soumis à un assujettissement restreint ; employeurs redevables soit d'une cotisation aux Fonds des Sous-CP du secteur socio-culturel n° 329.01 (jusqu'au 30/06/2012), 329.02 ou 329.03, soit d'une cotisation au Fonds de la CP n° 200; en combinaison avec une autre catégorie attribuée aux autres sportifs et une autre catégorie attribuée aux travailleurs ordinaires (voir aussi catégories 070, 262, 362).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1970</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>077</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die voor de arbeiders een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de metaalhandel nr. 149.04 en voor de bedienden aan het Fonds van het PC voor de zelfstandige kleinhandel nr. 201.</nl>
      <fr>Employeurs redevables pour les ouvriers d'une cotisation aux Fonds de la Sous-commission paritaire pour le commerce du métal n° 149.04; et pour les employés de la CP du commerce de détail indépendant n° 201.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1970</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>078</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die voor de arbeiders een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fondsen van het Paritair Subcomité voor de edele metalen nr. 149.03 en voor de bedienden aan het Fonds van het PC voor de zelfstandige kleinhandel nr. 201 - betreft bedrijven in horlogerieartikelen, juwelen, sieraden, goud- en/of zilverwerk.</nl>
      <fr>Employeurs redevables pour les ouvriers d'une cotisation aux Fonds de la Sous-commission paritaire pour les métaux précieux n° 149.03; et pour les employés de la CP du commerce de détail indépendant n° 201 - concerne les entreprises d'horlogerie, d'orfèvrerie, de bijouterie et de joaillerie.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1970</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>079</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de terugwinning van metalen nr. 142.01 (zie ook categorieën 082, 092, 102).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire pour la récupération des métaux n° 142.01 (voir aussi catégories 082, 092, 102).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1970</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>080</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de luchtvaartmaatschappijen nr. 315.02 (zie ook categorie 180).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire des compagnies aériennes n° 315.02 (voir aussi catégorie 180).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1978</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>081</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan de Fondsen: voor de arbeiders: van het Paritair Subcomité voor de handel in brandstoffen in Oost-Vlaanderen nr. 127.02; voor de bedienden: vanaf 01/04/2011, van het PC voor de zelfstandige kleinhandel nr. 201 (zie ook categorieën 091, 230).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation aux Fonds : pour les ouvriers : de la Sous commission paritaire pour le commerce de combustibles de la Flandre orientale n° 127.02 ; pour les employés : à partir du 01/04/2011, de la CP du commerce de détail indépendant n° 201 (voir aussi catégories 091, 230).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1982</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2016</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>082</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de terugwinning van papier nr. 142.03 (zie ook categorieën 079, 092, 102).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire pour la récupération du papier n° 142.03 (voir aussi catégories 079, 092, 102).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>083</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité voor het vervoer en de logistiek nr. 140 en die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds Transport en Logistiek"; en/of een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de bedienden uit de internationale handel, het vervoer en de logistiek nr. 226 - heeft slechts betrekking op de subsectoren goederenvervoer over de weg voor rekening van derden, goederenbehandeling en/of logistieke diensten voor rekening van derden ongeacht het gebruikte vervoermiddel (met uitzondering van de havengebieden) (zie ook categorieën 068, 084, 085, 283).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire du transport et de la logistique n° 140 et redevables d'une cotisation au "Fonds Social Transport et Logistique" ; et/ou redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour employés du commerce international, du transport et de la logistique n° 226 - ne concerne que les sous-secteurs du transport de choses par route pour compte de tiers, de la manutention de choses et/ou des services logistiques pour compte de tiers peu importe le mode de transport utilisé (en dehors des zones portuaires) (voir aussi catégories 068, 084, 085, 283).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1971</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>084</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité voor het vervoer en de logistiek nr. 140 en die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds voor de ondernemingen van verhuizing, meubelbewaring en hun aanverwante activiteiten" en/of een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de bedienden uit de internationale handel, het vervoer en de logistiek nr. 226 (zie ook categorieën 068, 083, 085, 283).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire du transport et de la logistique n° 140 et redevables d'une cotisation au "Fonds Social des entreprises de déménagement, gardes-meubles et leurs activités connexes" et/ou redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour employés du commerce international, du transport et de la logistique n° 226 (voir aussi catégories 068, 083, 085, 283)</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1971</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>085</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité voor het vervoer en de logistiek nr. 140 en die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds bus &amp; car" - heeft slechts betrekking op de speciale autobusdiensten (bijzondere vormen van geregeld vervoer) en de autocardiensten (ongeregeld vervoer) (zie ook categorieën 068, 083, 084, 283, 232, 347).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire du transport et de la logistique n° 140 et redevables d'une cotisation au "Fonds Social Bus &amp; Cars" - ne concerne que les services spéciaux d'autobus (services réguliers spécialisés) et les services d'autocars (services occasionnels) (voir aussi catégories 068, 083, 283, 084, 232, 347).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1971</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>086</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de zeevisserij nr. 143 -"Waarborg en sociaal Fonds voor de zeevisserij"; betreft de vishandelaars-kopers in de vismijnen van de kust en hun personeel tewerkgesteld in hun pakhuizen gevestigd in of in de nabijheid van deze vismijnen (zie ook categorieën 019, 186).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de la pêche maritime n° 143 - "Waarborg en sociaal Fonds voor de zeevisserij" ; concerne les marchands de poissons, acheteurs dans les halles aux poissons du littoral et qui occupent du personnel dans leurs entrepôts situés dans ou près de ces halles (voir aussi catégorie 019, 186).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1971</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>087</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan de Fondsen van de Paritaire Comités voor de scheikundige nijverheid nr. 116 en/of nr. 207 (zie ook categorie 187).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation aux Fonds des commissions paritaires de l'industrie chimique n° 116 et/ou n° 207 (voir aussi catégorie 187).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1972</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>088</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor het huiden- en lederbedrijf en vervangingsproducten en die behoren tot de sector fabricage met inbegrip van het snijden en naaien van lederen handschoenen. Categorie geschrapt op 31/12/2002 - zie categorie 169.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire de l'industrie des cuirs et peaux et des produits de remplacement et appartenant au secteur de la fabrication des gants en cuir, en y comprenant la coupe et la couture. Catégorie supprimée au 31/12/2002 - voir catégorie 169.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1973</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2003</year>
      <quarter>3</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>089</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan de Fondsen van het Paritair Comité voor de papier- en kartonbewerking nr. 136 en/of het Paritair Comité voor de bedienden van de papier- en kartonbewerking nr. 222 (zie ook categorie 189).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation aux Fonds de la Commission paritaire de la transformation du papier et du carton n° 136 et /ou de la Commission paritaire des employés de la transformation du papier et du carton n° 222 (voir aussi catégorie 189).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1974</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>090</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor het bedrijf der marmergroeven en -zagerijen op het gehele grondgebied van het Rijk nr. 102.08 (zie ook categorieën 063, 463, 010).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire de l'industrie des carrières et scieries de marbre de tout le territoire du Royaume n° 102.08 (voir aussi catégories 063, 463, 010).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1981</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>091</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die voor de arbeiders een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de handel in brandstoffen nr. 127 en voor de bedienden aan het Fonds van het PC voor de zelfstandige kleinhandel nr. 201 (zie ook categorie 230).</nl>
      <fr>Employeurs redevables pour les ouvriers d'une cotisation aux Fonds de la Commission paritaire pour le commerce de combustibles n° 127,  et pour les employés de la CP du commerce de détail indépendant n° 201 (voir aussi catégorie 230).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1974</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>092</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de terugwinning van lompen nr. 142.02 (zie ook categorieën 079, 082, 102).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire pour la récupération de chiffons n° 142.02 (voir aussi catégories 079, 082, 102).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1976</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>093</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de ondernemingen van technische land- en tuinbouwwerken nr. 132 (zie ook categorie 193).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les entreprises de travaux techniques agricoles et horticoles n° 132 (voir aussi catégorie 193).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1977</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>094</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor het tuinbouwbedrijf nr. 145, die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds voor de inplanting en het onderhoud van parken en tuinen"; heeft betrekking op bedrijven waarvan de activiteit bestaat uit de inplanting en het onderhoud van parken en tuinen, met uitzondering van de andere tuinbouwbedrijven, de bloementeelt en de witloofteelt of de champignonteelt; betreft ook de "huisbedienden"  die tewerkgesteld zijn door een werkgever, natuurlijke persoon (zie ook categorieën 194, 294, 494, 594 en 039).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire pour les entreprises horticoles n° 145, redevables d'une cotisation au "Fonds social pour l'implantation et l'entretien de parcs et jardins" ; concerne les entreprises dont l'activité consiste en l'implantation, l'entretien de parcs et jardins, à l'exclusion des autres entreprises horticoles, de la floriculture et de la culture des chicons ou des champignons ; concerne également les "gens de maison" occupés par un employeur personne physique (voir aussi catégories 194, 294, 494, 594 et 039).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1977</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>095</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor de beroepsvorming van de werknemers die tot de bevoegdheid van het Paritair Comité voor toeristische attracties behoren (PC 333).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds pour la formation professionnelle des travailleurs ressortissant à la Commission paritaire pour les attractions touristiques (CP 333).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2011</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>097</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de aangifte van uitzendkrachten die tewerkgesteld zijn door werkgevers van erkende uitzendbureaus: zijn een bijdrage verschuldigd aan het Fonds van het Paritair Comité voor de uitzendarbeid en de erkende ondernemingen die buurtwerken of diensten leveren nr. 322; in combinatie met een andere categorie die toegekend wordt aan de gewone werknemers.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à la déclaration des travailleurs intérimaires occupés par des employeurs des entreprises de travail intérimaire agréées : redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour le travail intérimaire et les entreprises agréées fournissant des travaux ou services de proximité n° 322 ; en combinaison avec une autre catégorie attribuée aux travailleurs ordinaires.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1979</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>099</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie en bijzonder RSZnr. 194xxxx-xx uitsluitend voorbehouden voor "derde betalenden" die socialezekerheidsbijdragen verschuldigd zijn in naam en voor rekening van de werkgevers: voorbehouden voor de Bestaanszekerheidsfondsen die voor 30/09/1983 geïdentificeerd werden; eventueel in combinatie met een andere categorie, en een ander RSZnr. die toegekend wordt voor hun eigen werknemers (zie ook categorieën 199, 299, 399, 699...).</nl>
      <fr>Catégorie, et n° ONSS particulier 194xxxx-xx, réservés uniquement aux "tiers payant" redevables de cotisations de sécurité sociale, au nom et pour compte des employeurs : réservés aux Fonds de sécurité d'existence identifiés avant le 30/09/1983 ; en combinaison éventuellement avec une autre catégorie, et un autre n° ONSS, attribués pour leurs propres travailleurs (voir aussi catégories 199, 299, 399, 699...).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1977</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>100</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die voor hun bedienden een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de zelfstandige kleinhandel nr. 201, (met uitzondering van die welke opgenomen zijn in een andere bijzondere categorie: 057, 058, 067, 077, 078, 081, 091, 169) en die voor hun arbeiders een speciale bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor de vorming van de arbeiders in het aanvullend Paritair Comité van de werklieden (PC nr. 100).</nl>
      <fr>Employeurs redevables, pour leurs employés, d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire du commerce de détail indépendant n° 201, (autres que ceux relevant d'une autre catégorie particulière : 057, 058, 067, 077, 078, 081, 091, 169), et redevables pour les ouvriers : d'une cotisation au "Fonds pour la formation des ouvriers de la Commission paritaire auxiliaire pour ouvriers" (CP n° 100).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1992</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>102</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de terugwinning van allerlei producten nr. 142.04 (zie ook categorieën 079, 082, 092).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire pour la récupération de produits divers n° 142.04 (voir aussi catégories 079, 082, 092).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2005</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>105</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voor reders die varend personeel tewerkstellen in de koopvaardij (PC nr. 316).</nl>
      <fr>Catégorie pour les armateurs qui occupent le personnel naviguant pour la marine marchande (CP n° 316).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2018</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>110</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die, vanaf 01/10/2006, onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Subcomité voor de betonindustrie nr. 106.02; die, vanaf 01/07/2007, een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de betonindustrie.</nl>
      <fr>Employeurs relevant depuis le 01/10/2006 de la Sous commission paritaire de l'industrie du béton n° 106.02 ; redevables, à partir du 01/07/2007, d'une cotisation au Fonds social de l'industrie du béton.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2006</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>111</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de aangifte van door het IBF gesubsidieerde contractuelen (waarvoor een toelage verleend wordt door het Interdepartementaal Budgettair Fonds) die tewerkgesteld zijn door ziekenhuizen; steeds in combinatie met de categorie 025 en dezelfde eigenschappen als deze categorie.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à la déclarations de travailleurs contractuels subventionnés FBI (pour lesquels un subside est accordé par le Fonds budgétaire interdépartemental) occupés par des hôpitaux ; toujours en combinaison avec la catégorie 025 et mêmes caractéristiques que cette catégorie.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>112</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor het beheer van gebouwen, de vastgoedmakelaars en de dienstboden nr. 323; betreft werkgevers waarvan de activiteit uitsluitend niet-commercieel is: werkgevers die hun eigen vereniging van mede-eigenaars beheren; die hun eigen onroerend vermogen, anders dan in mede-eigendom beheren; en vanaf 01/07/2008, de vastgoedmakelaars erkend door het BIV Beroepsinstituut van Vastgoedmakelaars (zie ook categorieën 037, 113).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour la gestion d'immeubles, les agents immobiliers et les travailleurs domestiques n° 323 ; concerne les employeurs dont l'activité est exclusivement de type non-commercial : employeurs qui gèrent leur propre association de copropriétaires ; qui gèrent leur patrimoine immobilier propre, autre que celui en copropriété, et à partir du 01/07/2008 les agents immobiliers agréés IPI (Institut professionnel des agents immobiliers) (voir aussi catégories 037, 113).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2001</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>113</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor het beheer van gebouwen, de vastgoedmakelaars en de dienstboden nr. 323; betreft de werkgevers waarvan de activiteit uitsluitend commercieel is:de rentmeesters van onroerende goederen, erkend als vastgoedmakelaars door het BIV (Beroepsinstituut van Vastgoedmakelaars), en, vanaf 01/07/2008, de vastgoedmakelaars erkend door het BIV; werkgevers die hun eigen onroerend vermogen, anders dan in mede-eigendom beheren (zie ook categorieën 037, 112).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour la gestion d'immeubles, les agents immobiliers et les travailleurs domestiques n° 323; concerne les employeurs dont l'activité est exclusivement de type commercial : les régisseurs de biens immeubles, agréés comme agents immobiliers par l'IPI (Institut professionnel des agents immobiliers) et, à partir du 01/07/2008, les agents immobiliers agréés IPI ; certains employeurs qui gèrent leur patrimoine immobilier propre, autre que celui en copropriété (voir aussi catégories 037, 112).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2003</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>114</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Sociaal Fonds voor de baksteenindustrie en die tot de bevoegdheid van het Paritair Comité voor de steenbakkerij behoren (PC nr. 114).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds social pour l'industrie briquetière et ressortissant à la Commission paritaire de l'industrie des briques (CP n° 114).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2012</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>116</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard, die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor het Hotelbedrijf nr. 302; categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de gelegenheidswerknemers voor wie de werkgever een "Dimona Full" moet doen (zie ook categorieën 016, 216, 017, 117, 217). Categorie geschrapt op 30/09/2013.</nl>
      <fr>Employeurs, exclusivement de type non-commercial, redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'industrie hôtelière n° 302 ; catégorie réservée uniquement aux travailleurs occasionnels pour lesquels l'employeur doit faire une déclaration "Dimona Full" (voir aussi catégories 016, 216, 017, 117, 217). Catégorie supprimée au 30/09/2013.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2013</year>
      <quarter>3</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>117</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, uitsluitend van commerciële aard, die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor het Hotelbedrijf nr. 302; categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de gelegenheidswerknemers voor wie de werkgever een "Dimona Full" moet doen (zie ook categorieën 017, 217, 016, 116, 216). Categorie geschrapt op 30/09/2013.</nl>
      <fr>Employeurs, exclusivement de type commercial, redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'industrie hôtelière n° 302 ; catégorie réservée uniquement aux travailleurs occasionnels pour lesquels l'employeur doit faire une déclaration "Dimona Full" (voir aussi catégories 017, 217, 016, 116, 216). Catégorie supprimée au 30/09/2013.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2013</year>
      <quarter>3</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>118</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Keramiekbedrijf</nl>
      <fr>Industrie céramique</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2019</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>121</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden aan reders en varend personeel tewerkgesteld krachtens arbeidsovereenkomst wegens dienst op binnenschepen die voor hun werknemers een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor de Rijn- en Binnenscheepvaart:  voor binnenscheepvaart (vervoer van goederen) en passagiersvaart voor rekening van derden, zowel in binnen- als buitenland,  in een 40-urenstelsel (22/25). Zie ook categorieën 221, 421, 521, 621 en 721.</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux armateurs et au personnel navigant occupés en vertu d'un contrat de travail pour le service des bâtiments de navigation intérieure et redevables d'une cotisation au Fonds pour la navigation rhénane et intérieure pour leurs travailleurs ; pour la batellerie (transport de marchandises) et le transport de passagers pour le compte de tiers, tant en Belgique qu'à l'étranger, dans un régime de 40 heures (22/25). Voir aussi catégories 221, 421, 521, 621 et 721.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2016</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>122</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Subcomité nr. 305.02 voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten: bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten" (subsector 305.02.06); betreft de Nederlandstalige werkgevers gevestigd in het Vlaamse Gewest of in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, van wie de activiteit bestaat uit geneeskundige verzorging buiten het ziekenhuis en die verschillen van die welke verstrekt worden door de andere subsectoren van het PC 305.02; zijn de basisbijdrage aan het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen" niet verschuldigd (zie ook categorieën 222, 422); tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Sociaal Fonds voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten" (sous secteur 305.02.06) ; concerne les employeurs "néerlandophones" situés dans la Région Flamande ou dans la Région de Bruxelles-Capitale, dont l'activité consiste en soins de santé non hospitaliers et autres que ceux dispensés par les autres sous-secteurs de la CP 305.02 ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégories 222, 422) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>122</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 331 voor de Vlaamse welzijns- en gezondheidssector (subsector 331.00.20); zijn bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de Vlaamse welzijns- en gezondheidssector"; betreft Nederlandstalige werkgevers, gelegen in het Vlaamse Gewest of in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, waarvan de hoofdactiviteit betreft: centrum voor geboorteregeling, centrum voor tele-onthaal, sociale vrijwilligersorganisatie, dienst voor de strijd tegen toxicomanie, centrum voor huwelijkscontacten, centrum voor prenatale raadpleging, consultatiebureau voor het jonge kind, vertrouwenscentrum kindermishandeling, adoptiedienst, centrum voor ontwikkelingsstoornissen, consultatiecentrum voor gehandicaptenzorg, samenwerkingsinitiatief inzake thuisverzorging, centrum voor geestelijke gezondheidszorg, diensten en centra voor gezondheidspromotie en preventie met uitzondering van de ziekenfondsen (zie ook categorieën 222, 422, 522, 722, 735, 911).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Sociaal Fonds voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten" (sous secteur 305.02.06) ; concerne les employeurs "néerlandophones" situés dans la Région Flamande ou dans la Région de Bruxelles-Capitale, dont l'activité consiste en soins de santé non hospitaliers et autres que ceux dispensés par les autres sous-secteurs de la CP 305.02 ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégories 222, 422) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>123</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor het kappersbedrijf en de schoonheidszorgen nr. 314; met uitzondering van de fitness- , bodybuilding- en zonnecentra, en de sauna's (zie ook categorie 223).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de la coiffure et des soins de beauté n° 314 ; concerne le secteur des salons de coiffure et des soins de beauté, à l'exclusion des centres de fitness, de bodybuilding, des saunas et centres solaires (voir aussi catégorie 223).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>125</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité voor de Gezondheidsinrichtingen en -diensten (PC nr. 330.01.10), die bijdrageplichtig zijn aan het "Sociaal fonds voor de Private-ziekenhuizen", meer bepaald de Vlaamse categorale ziekenhuizen en psychiatrische verzorgingstehuizen, die ook bijdragen aan het sectoraal Spaarfonds van de federale sectoren.</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant à la Commission paritaire des Etablissements et services de santé (CP n° 330.01.10) et cotisant pour le "Fonds social pour les hôpitaux Privates", plus en particulier les hôpitaux catégoriels et maisons des soins psychiatriques flamandes, qui cotisent également pour le "Sectoraal Spaarfonds van de federale sectoren".</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2019</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>129</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die behoren tot het Paritair Subcomité voor de zagerijen en aanverwante nijverheden (PSC nr. 125.02); ze zijn een bijdrage verschuldigd aan het Fonds voor Bestaanszekerheid van de zagerijen en aanverwante nijverheden (zie ook cat. 029 en 229).</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant de la Sous commission paritaire des scieries et industries connexes (SCP n° 125.02) qui sont redevables d'une cotisation en faveur du Fonds pour la sécurité d'existence des scieries et industries connexes. (voir aussi cat. 029, 229).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2019</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>130</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor het verzekeringswezen nr. 306 (zie ook categorie 530).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire des entreprises d'assurances n° 306 (voir aussi catégorie n° 530).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>132</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de aangifte van door het IBF gesubsidieerde contractuelen (waarvoor een toelage verleend wordt door het Interdepartementaal Budgettair Fonds) die tewerkgesteld zijn door ziekenhuizen met een semi-publiek karakter: steeds in combinatie met de categorie 032 en dezelfde eigenschappen als deze categorie.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à la déclaration de travailleurs contractuels subventionnés FBI (pour lesquels un subside est accordé par le Fonds budgétaire interdépartemental) occupés par des hôpitaux à caractère semi-public ; toujours en combinaison avec la catégorie 032 et mêmes caractéristiques que cette catégorie.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>133</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor het tabaksbedrijf nr. 133.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'Industrie des Tabacs n° 133.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>135</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, vrije beroepen, die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de apotheken en tarificatiediensten nr. 313; betreft werkgevers, vrije beroepen, die hun activiteit uitoefenen als natuurlijk persoon of feitelijke vereniging (afgeleid van de categorie 035), evenals commerciële vennootschappen waarvan ten minste één vennoot houder is van de titel van "apotheker"; genieten het voordeel van de herverdeling van de sociale lasten (zie ook categorieën 235, 335).</nl>
      <fr>Employeurs, professions libérales, redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les pharmacies et offices de tarification n° 313 ; concerne les employeurs, professions libérales, qui exercent leur activité en tant que personne physique ou association de fait (employeurs issus de la catégorie 035), ainsi que les sociétés dont un des associés détient le titre de pharmacien ; bénéficiaires de la redistribution des charges sociales (voir aussi catégories 235, 335).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1998</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>139</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Algemene categorie voor werkgevers die voor hun werknemers een speciale bijdrage verschuldigd zijn aan het Aanvullend Sociaal Fonds van de non-profit (PC 337).</nl>
      <fr>Catégorie générale pour les employeurs redevables pour les travailleurs d'une cotisation spéciale au Fonds social auxiliaire du non marchand (CP n° 337).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2017</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>157</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die voor de arbeiders een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van de Paritaire Comité voor de handel in voedingswaren nr. 119 en voor de bedienden aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de middelgrote levensmiddelenbedrijven nr. 202.01 - betreft de middelgrote kleinhandel in voedingswaren met 20 werknemers of meer (gemiddeld tijdens het vorige kalenderjaar) met maximum 2 verkooppunten, één in de maatschappelijke zetel en één in een bijhuis (zie ook categorie 057).</nl>
      <fr>Employeurs redevables pour les ouvriers de cotisations au Fonds de la Commission paritaire du commerce alimentaire n° 119 ; et pour les employés de la Sous-commission paritaire des moyennes entreprises d'alimentation n° 202.01 - concerne le moyen commerce de détail alimentaire occupant 20 travailleurs ou plus (en moyenne au cours de l'année civile précédente) avec maximum 2 points de vente, un au siège social et une succursale (voir aussi catégorie 057).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1995</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>158</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers zoals bepaald onder kengetal 058, maar die werknemers aangeven met forfaitaire lonen (zie ook categorieën 058, 258). Categorie afgeschaft op 31/03/2007.</nl>
      <fr>Employeurs définis à l'indice 058 mais déclarant des travailleurs avec rémunérations forfaitaires (voir aussi catégories 058, 258). Catégorie supprimée au 31/03/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1986</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>162</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de opvoedings- en huisvestingsinrichtingen en -diensten van de Franse Gemeenschap, het Waalse Gewest en de Duitstalige Gemeenschap nr. 319.02; betreft de werkgevers die erkend en/of gesubsidieerd zijn door de Franse Gemeenschap, het Waalse Gewest, de Duitstalige Gemeenschap of de Franse Gemeenschapscommissie en de werkgevers die niet erkend noch gesubsidieerd zijn en waarvan de hoofdactiviteit in het Waalse Gewest verricht wordt (zie ook categorieën 062, 462).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire des établissements et services d'éducation et d'hébergement de la communauté française, de la Région wallonne et de la Communauté germanophone n° 319.02 ; concerne les employeurs agréés et/ou subsidiés par la Communauté française, la Région wallonne, la Communauté germanophone ou la Commission communautaire française et ceux, non agréés ni subventionnés dont l'activité principale est exercée en Wallonie (voir aussi catégories 062, 462).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1990</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>163</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds 2de pijler PSC 102.01 voor het sectoraal aanvullend pensioenstelsel van de arbeiders en arbeidsters die tot de bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor het bedrijf der hardsteengroeven en der groeven van uit te houwen kalksteen in de provincie Henegouwen behoren (PSC 102.01).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds 2ième pilier SCP 102.01 pour le régime de pension complémentaire sectoriel des ouvriers et ouvrières ressortissant à la Sous commission paritaire de l'industrie des carrières de petit-granit et de calcaire à tailler de la province de Hainaut (SCP 102.01).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2011</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>166</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers zoals bepaald onder kengetal 066, maar die werknemers aangeven met forfaitaire lonen. Categorie afgeschaft op 31/03/2007.</nl>
      <fr>Employés définis à l'indice 066 mais déclarant des travailleurs avec rémunérations forfaitaires. Catégorie supprimée au 31/03/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1986</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>169</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die voor de arbeiders een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair comité voor het huiden- &amp; lederbedrijf en vervangingsproducten nr. 128, en voor de bedienden aan het Fonds van het PC voor de zelfstandige kleinhandel nr. 201 (zie ook categorieën 069, 369).</nl>
      <fr>Employeurs redevables pour les ouvriers d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'industrie des cuirs et peaux et des produits de remplacement n° 128 ; et pour les employés de la CP du commerce de détail indépendant n° 201 (voir aussi catégories 069, 369).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>173</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Subcomité voor de beschutte werkplaatsen gesubsidieerd door de Franse Gemeenschapscommissie nr. 327.02; betreft de werkgevers van de "Franstalige" Brusselse Beschutte werkplaatsen; bijdrageplichtig aan het "Fonds de Sécurité d'existence pour les ETA agréées par la Commission communautaire française"; geen bijdragen verschuldigd ten gunste van risicogroepen (852), en voor tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) (zie ook categorieën 073, 273, 373, 473).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire pour les entreprises de travail adapté subsidiées par la Commission communautaire française n° 327.02 ; concerne les employeurs des ETA bruxelloises "francophones" ; redevables d'une cotisation au "Fonds de Sécurité d'existence pour les ETA agréées par la Commission communautaire française" ; non redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852),  et du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) (voir aussi catégories 073, 273, 373, 473).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2002</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>174</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard, die vallen onder de bevoegdheid van de Paritaire Comités nr. 152 en/of 225, die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de gesubsidieerde inrichtingen van het vrij onderwijs nr. 152; betreft het niet-gesubsidieerd personeel van, sinds 01/04/2007, de vrije inrichtingen en internaten, en sinds 01/10/2011, van de vrije psycho-medisch-sociale centra en van de vrije beheerscentra in het basisonderwijs die gesubsidieerd zijn door de Franse Gemeenschap en de Duitstalige Gemeenschap waarvan de maatschappelijke zetel gevestigd is in het Waalse Gewest of in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest en die bij de RSZ op de Franse taalrol ingeschreven zijn (sinds 01/07/2012: Paritaire Subcomité's 152.02 en/of 225.02); geen bijdragen verschuldigd ten gunste van risicogroepen (852), noch voor de tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) (zie ook categorie 074).</nl>
      <fr>Employeurs, de type exclusivement non-commercial, relevant des Commissions paritaires n° 152 et/ou 225, redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les institutions subsidiées de l'enseignement libre n° 152 ; concerne le personnel non subventionné occupé, depuis le 01/04/2007, par les établissements et internats libres et, depuis le 01/10/2011, par les centres psycho-médico-sociaux libres et les centres de gestion dans l'enseignement fondamental libres subventionnés par la Communauté française ou la Communauté germanophone, dont le siège est situé en Région wallonne ou en Région de Bruxelles-Capitale et qui sont inscrits auprès de l'ONSS au rôle francophone (à partir du 01/07/2012 : Sous commission paritaire n° 152.02 et/ou n° 225.02); non redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), et du chômage temporaire et chômeurs âgés (859). (voir aussi catégorie 074).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>176</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie uitsluitend voorbehouden, vanaf 01/07/2012, voor de aangifte van betaalde sportbeoefenaars in uitvoering van een arbeidsovereenkomst voor bedienden, andere dan de sportbeoefenaars van de categorie 070 en 076, en die een beperkte onderwerpingsplicht kennen; werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité van de Vlaamse Gemeenschap nr. 329.01; in combinatie met een andere categorie die toegekend wordt aan de andere sportbeoefenaars en een andere categorie die toegekend wordt voor de gewone werknemers (zie categorieën 070, 076, 262).</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement, à partir du 01/07/2012, à la déclaration des sportifs rémunérés en vertu d'un contrat de travail d'employé, autres que les sportifs déclarés dans la catégorie 070 et 076, et soumis à un assujettissement restreint ; employeurs redevables d'une cotisation spéciale au Fonds de la Sous commission paritaire du secteur socio-culturel de la Communauté flamande n° 329.01, en combinaison avec une autre catégorie attribuée aux autres sportifs et une autre catégorie attribuée aux travailleurs ordinaires (voir aussi catégories 070, 076, 262).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2012</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>180</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers van privaat recht die naast werknemers met een privaatrechtelijke arbeidsovereenkomst, tevens personeel tewerkstellen met een overheidsstatuut en die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 315 voor de handelsluchtvaart ; die vanaf 21/08/2009 ressorteren onder het Paritair Subcomité nr. 315.03 voor het luchthavenbeheer ; betreft met name BAC S.A.-N.V. nr. 1890168-18 (zie ook categorie 080).</nl>
      <fr>Employeurs de droit Private qui, outre les travailleurs sous contrat de travail régi par le droit Private, occupent aussi du personnel sous statut public et qui relèvent de la Commission paritaire de l'aviation commerciale n° 315 ; à partir du 21/08/2009, relèvent de la Sous commission paritaire pour la gestion des aéroports n° 315.03 ; concerne notamment BAC S.A.-N.V. n° 1890168-18 (voir aussi catégorie 080).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2005</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>183</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die voor hun handarbeiders ressorteren onder het Paritair Comité nr. 140, maar geen (dienstjaar 1995) of slechts een gedeelte (dienstjaar 1996 en volgende) van de bestaanszekerheidsbijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds. Categorie afgeschaft op 01/01/1996.</nl>
      <fr>Employeurs dont les travailleurs manuels ressortissent à la Commission paritaire n° 140 qui ne sont pas (année 1995) ou en partie seulement (années 1996 et suivantes) redevables de la cotisation de sécurité d'existence au Fonds social. Catégorie supprimée au 01/01/1996.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1996</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>186</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité voor de zeevisserij nr. 143 - "Waarborg en sociaal Fonds voor de zeevisserij"; betreft de werkgevers van wie de economische bedrijvigheid bestaat uit de exploitatie en het beheer van de visveilingen (zie ook categorieën 019, 086).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fond de la Commission paritaire pour la pêche maritime n° 143 - "Waarborg en sociaal Fonds voor de zeevisserij" ; concerne les employeurs dont l'activité économique consiste en l'exploitation et la gestion de ventes de poissons (voir aussi catégories 019, 086).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1995</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>187</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die bijdrageplichtig zijn aan de Fondsen van de Paritaire Comités voor de scheikundige nijverheid nr. 116 en/of nr. 207, maar die vrijgesteld zijn van de betaling aan de Fondsen van het deel van de bijdragen dat bestemd is voor risicogroepen indien ze zelf gelijkaardige initiatieven genomen hebben die bekrachtigd werden door een CAO (zie ook categorie 087).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation aux Fonds des Commissions paritaires de l'industrie chimique n° 116 et/ou n° 207, mais dispensés du paiement aux Fonds de la partie de cotisation destinée aux groupes à risque s'ils ont pris eux-mêmes des initiatives similaires entérinées par une CCT (voir aussi catégorie 087).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1989</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>189</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die bijdragen verschuldigd zijn aan de Fondsen van het Paritair Comité voor de voortbrenging van papierpap, papier en karton nr. 129 en/of van het Paritair Comité voor de bedienden uit de papiernijverheid nr. 221 (zie ook categorie 089).</nl>
      <fr>Employeurs redevables de cotisations aux Fonds de la Commission paritaire pour la production de pâtes, papiers et cartons n° 129 et/ou de la Commission paritaire des employés de l'industrie papetière n° 221 (voir aussi catégorie 089).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1994</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>193</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de landbouw nr. 144; betreft ook de "huisbedienden" die tewerkgesteld zijn door een werkgever, natuurlijke persoon voor, bijvoorbeeld, het onderhoud van stallen, paarden ... (zie ook categorieën 093 en 039).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'agriculture n° 144; concerne aussi les "gens de maison" occupés par un employeur personne physique pour, par exemple, l'entretien d'écuries, de chevaux ... (voir aussi catégories 093 et 039).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1995</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>194</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor het tuinbouwbedrijf nr. 145, die bijdrageplichtig zijn aan het "Waarborg- en Sociaal Fonds voor het tuinbouwbedrijf"; betreft de tuinbouwbedrijven, met uitzondering van die welke de activiteit bestaat uit de inplanting van parken en tuinen, de bloementeelt en de witloofteelt of de champignonteelt (zie ook categorieën 094, 294, 494, 594).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire pour les entreprises horticoles n° 145, redevables d'une cotisation au "Fonds social et de garantie pour les entreprises horticoles" ; concerne les entreprises horticoles, à l'exclusion de celles dont l'activité consiste en l'implantation des parcs et jardins, en floriculture ou en culture des chicons ou des champignons (voir aussi catégories 094, 294, 494, 594).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>198</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers in het gesubsidieerd onderwijs, die als derde betalende optreden voor busbegeleiders van wie de verzekeringsplicht beperkt is tot de regelingen inzake de ziekte- en invaliditeitsverzekering, de pensioenen en de werkloosheid. Categorie afgeschaft op 31/03/2000.</nl>
      <fr>Employeurs de l'enseignement subsidié intervenant en tant que tiers-payant pour les accompagnateurs de bus pour lesquels l'assurance obligatoire est limitée aux régimes d'assurance maladie et invalidité, pensions et chômage. Catégorie supprimée au 31/03/2000.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1993</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2000</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>199</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Bijzondere categorie, uitsluitend voorbehouden voor het Fonds voor de diamantnijverheid (nr. 1943023-48), voor de Rijksverlofkas voor de diamantnijverheid (nr. 1941003-94) en voor het Intern compensatiefonds voor de diamantsector (nr. 1943066-16), die sociale zekerheidsbijdragen verschuldigd zijn in de hoedanigheid van "derde betalende"; eventueel in combinatie met een andere categorie en een ander RSZnr. voor het eigen personeel (zie ook categorieën 099, 299, 399, 699,...).</nl>
      <fr>Catégorie, réservée uniquement au Fonds pour l'industrie diamantaire (n° 1943023-48), à la Caisse de vacances de l'Etat pour l'industrie diamantaire (n° 1941003-94) et au Fonds de compensation interne pour le secteur du diamant (n° 1943066-16), redevables de cotisations de sécurité sociale en qualité de "tiers-payant" ; en combinaison éventuellement avec une autre catégorie, et un autre n° ONSS, pour leur propre personnel (voir aussi catégories 099, 299, 399, 699,...).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1986</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>200</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn: voor de bedienden: aan het Fonds van het Paritair Comité voor de bedienden uit de internationale handel, het vervoer en de logistiek nr. 226; voor de arbeiders : vanaf 01/04/2012, aan het Fonds voor de vorming van de arbeiders in het aanvullend Paritair Comité van de werklieden (PC nr. 100)   (zie ook categorieën 083, 084).</nl>
      <fr>Employeurs redevables : pour les employés : d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les employés du commerce international, du transport et de la logistique n° 226 ; et à partir du 01/04/2012, pour les ouvriers : d'une cotisation au "Fonds pour la formation des ouvriers de la Commission paritaire auxiliaire pour ouvriers" (CP n° 100)   (voir aussi catégories 083, 084).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1992</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>205</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voor reders die varend personeel tewerkstellen in de baggerwerken (PC nr. 316).</nl>
      <fr>Catégorie pour les armateurs qui occupent le personnel naviguant pour les travaux de dragage (CP n° 316).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2018</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>210</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Algemene categorie voor werkgevers die voor hun arbeiders een speciale bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor de vorming van de arbeiders in het aanvullend Paritair Comité van de werklieden (PC nr. 100), en voor hun bedienden een speciale bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds van het APCB" (Aanvullend Paritair Comité voor Bedienden nr. 200 dat voor de profitsector bevoegd is)   (zie ook categorie 010).</nl>
      <fr>Catégorie générale pour les employeurs redevables pour les ouvriers d'une cotisation spéciale au "Fonds pour la formation des ouvriers de la Commission paritaire auxiliaire pour ouvriers" (CP n° 100) et, pour les employés, d'une cotisation spéciale au "Fonds social de la CPAE" (de la Commission paritaire auxiliaire pour employés n° 200 compétente pour le secteur marchand)   (voir aussi catégorie 010).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2012</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>211</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Subcomité voor de diensten voor gezins- en bejaardenhulp van de Vlaamse Gemeenschap nr. 318.02; betreft de door de Vlaamse Gemeenschap gesubsidieerde diensten, met uitzondering van de niet gesubsidieerde diensten; werkgevers die het voordeel genieten van de cumulatie van de structurele vermindering en de vermindering Sociale Maribel (zie ook categorieën 611, 011).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire pour les services des aides familiales et des aides seniors de la Communauté flamande n° 318.02 ; concerne les services subsidiés par la Communauté flamande, à l'exclusion des services non subsidiés ; employeurs bénéficiant du cumul de la réduction structurelle et de la réduction Maribel social (voir aussi catégories 611, 011).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1990</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>212</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Buitenlandse werkgevers zonder  exploitatiezetel in België, die werknemers tewerkstellen die niet gebonden zijn door een arbeidsovereenkomst naar Belgisch Recht, maar die krachtens de internationale reglementering in België onderworpen moeten zijn; geen bijdrage jaarlijkse vakantie verschuldigd; de meeste bijzondere bijdragen zijn niet verschuldigd.</nl>
      <fr>Employeurs étrangers, sans siège d'exploitation en Belgique, qui occupent des travailleurs, non liés par un contrat de travail de droit belge, mais qui doivent être assujettis en Belgique en vertu de la réglementation  internationale ; non redevables de la cotisation vacances annuelles ; non redevables de la plupart des cotisations spéciales.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2003</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>216</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard, die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor het Hotelbedrijf nr. 302; categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de gelegenheidswerknemers voor wie de werkgever een "Dimona Light" moet doen (zie ook categorieën 016, 116, 017, 117, 217). Categorie geschrapt op 30/09/2013.</nl>
      <fr>Employeurs, exclusivement de type non-commercial, redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'industrie hôtelière n° 302 ; catégorie réservée uniquement aux travailleurs occasionnels pour lesquels l'employeur doit faire une déclaration "Dimona Light" (voir aussi catégories 016, 116, 017, 117, 217). Catégorie supprimée au 30/09/2013.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2013</year>
      <quarter>3</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>217</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, uitsluitend van commerciële aard, die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor het Hotelbedrijf nr. 302; categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de gelegenheidswerknemers voor wie de werkgever een "Dimona Light" moet doen (zie ook categorieën 017, 117, 016, 116, 216). Categorie geschrapt op 30/09/2013.</nl>
      <fr>Employeurs, exclusivement de type commercial, redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'industrie hôtelière n° 302 ; catégorie réservée uniquement aux travailleurs occasionnels pour lesquels l'employeur doit faire une déclaration "Dimona Light" (voir aussi catégories 017, 117, 016, 116, 216). Catégorie supprimée au 30/09/2013.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2013</year>
      <quarter>3</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>221</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden aan reders en varend personeel tewerkgesteld krachtens arbeidsovereenkomst wegens dienst op binnenschepen die voor hun werknemers een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor de Rijn- en Binnenscheepvaart:  voor kanaalarbeid (laden en lossen van schepen) en passagiersvaart voor rekening van derden in een 38-urenstelsel (22/25), zowel in binnen- als buitenland. (zie ook categorieën 121, 421, 521, 621 en 721).</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux armateurs et au personnel navigant occupés en vertu d'un contrat de travail pour le service des bâtiments de navigation intérieure et redevables d'une cotisation au Fonds pour la navigation rhénane et intérieure pour leurs travailleurs ; pour le travail de canaux (chargement et déchargement de navires) et le transport de passagers pour le compte de tiers, tant en Belgique qu'à l'étranger, dans un régime de 38 heures (22/25). (voir aussi catégories 121, 421, 521, 621 et 721).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2021</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>222</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Subcomité nr. 305.02 voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten: bijdrageplichtig aan het "Fonds des établissements et services de santé francophones pour la formation" (subsector 305.02.07); betreft de "Franstalige en Duitstalige werkgevers" die gevestigd zijn in het Waalse Gewest of in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, van wie de activiteit bestaat uit het verstrekken van geneeskundige verzorging buiten de ziekenhuizen en die verschillen van die welke verstrekt worden door de andere subsectoren van het PC 305.02; geen basisbijdrage verschuldigd aan het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen" (zie ook categorieën 122, 422); tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Fonds des établissements et services de santé francophones pour la formation" (sous secteur 305.02.07) ; concerne les employeurs  "francophones et germanophones" situés dans la Région wallonne ou dans la Région de Bruxelles-Capitale, dont l'activité consiste en soins de santé non hospitaliers et autres que ceux dispensés par les autres sous-secteurs de la CP 305.02 ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégories 122, 422) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>222</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 332 voor "le Secteur francophone et germanophone de l'Aide sociale et des Soins de santé" (subsector 332.00.20); zijn een bijdrage verschuldigd aan het "Fonds social pour le secteur de l'aide sociale et des soins de santé"; betreft de Franstalige en Duitstalige werkgevers van het Waalse en Brusselse Gewest wier hoofdactiviteit bestaat uit: aide aux justiciables, centre d'action sociale globale (agréés Cocof), centre local de la promotion de la santé (agréé RW), centre de coordination de soins et services à domicile, service d'entraide, service de prévention et d'éducation à la santé, centre de planning familial, centre de santé et service de promotion de la santé à l'école, service communautaire de promotion de la santé, centre de santé mentale, équipe SOS enfants, service social, centre de télé-accueil, service de lutte contre la toxicomanie et de prévention des assuétudes, en vanaf 01/05/2012, aide aux détenus et/ou victimes, espaces-rencontres, télévigilance, accueil téléphonique, médiation de dettes-lutte contre le surendettement, organismes d'adoption, services d'entraide et de self-help (zie ook categorieën 122, 422, 522, 722, 735, 911).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Fonds des établissements et services de santé francophones pour la formation" (sous secteur 305.02.07) ; concerne les employeurs  "francophones et germanophones" situés dans la Région wallonne ou dans la Région de Bruxelles-Capitale, dont l'activité consiste en soins de santé non hospitaliers et autres que ceux dispensés par les autres sous-secteurs de la CP 305.02 ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégories 122, 422) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>223</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die bijdrageplichtig zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor het kappersbedrijf en de schoonheidszorgen nr. 314; betreft enkel de sector van de fitness- , bodybuilding- en zonnecentra, en de sauna's (zie ook categorie 123).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de la coiffure et des soins de beauté n° 314 ; ne concerne que le secteur des centres de fitness, de body building, des saunas et des centres solaires (voir aussi catégorie 123).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1993</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>224</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden voor interim-arbeiders die tewerkgesteld zijn in de sector van de bouw; Erkende uitzendkantoren, speciaal opgericht om arbeiders ter beschikking te stellen van bouwondernemingen die ressorteren onder het Paritair Comité van het bouwbedrijf (PC 124) en die zich in het algemeen bezighouden met ruwbouw. (cfr. cat 024). Deze werkgevers zijn zowel bijdrageplichtig aan het Sociaal Fonds voor de uitzendkrachten (cfr.cat 097) als aan het Fonds voor Bestaanszekerheid en het Fonds voor vakopleiding van de arbeiders uit de bouwsector van de categorie 024. Categorie toe te kennen in functie van de uitgeoefende activiteit door de uitzendkracht bij de gebruiker.</nl>
      <fr>Catégorie réservée  aux ouvriers intérimaires occupés dans le secteur de la construction ; Employeurs des entreprises de travail intérimaires agréées, spécialement constituées dans le but de mettre des ouvriers à disposition des entreprises de la construction, qui relèvent de la Commission paritaire de la construction (CP 124) et qui s'occupent de travaux de gros oeuvre en général (voir cat 024). Ces employeurs cotisent à la fois au Fonds social des travailleurs intérimaires (voir cat 097) et aux Fonds de sécurité d'existence et de formation professionnelle des ouvriers du secteur de la construction de la catégorie 024. Catégorie à attribuer en fonction de l'activité exercée par l'intérimaire chez l'utilisateur.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2002</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>226</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden voor interim-arbeiders die tewerkgesteld zijn in de sector van de bouw; Erkende uitzendkantoren, speciaal opgericht om arbeiders ter beschikking te stellen van bouwondernemingen die ressorteren onder het Paritair Comité van het bouwbedrijf (PC 124) en die zich in het algemeen bezighouden met de afwerking. (cfr. cat 026). Deze werkgevers zijn zowel bijdrageplichtig aan het Sociaal Fonds voor de uitzendkrachten (cfr.cat 097) als aan het Fonds voor Bestaanszekerheid en het Fonds voor vakopleiding van de arbeiders uit de bouwsector van de categorie 026. Categorie toe te kennen in functie van de uitgeoefende activiteit door de uitzendkracht bij de gebruiker.</nl>
      <fr>Catégorie réservée  aux ouvriers intérimaires occupés dans le secteur de la construction, Employeurs des entreprises de travail intérimaires agréées, spécialement constituées dans le but de mettre des ouvriers à disposition des entreprises de la construction, qui relèvent de la Commission paritaire de la construction (CP 124) et qui s'occupent de travaux de parachèvement en général (voir cat 026). Ces employeurs cotisent à la fois au Fonds social des travailleurs intérimaires (voir cat 097) et aux Fonds de sécurité d'existence et de formation professionnelle des ouvriers du secteur de la construction de la catégorie 026. Catégorie à attribuer en fonction de l'activité exercée par l'intérimaire chez l'utilisateur.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2002</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>229</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die behoren tot het Paritair Subcomité voor houthandel (PSC nr. 125.03); ze zijn een bijdrage verschuldigd aan het Fonds voor Bestaanszekerheid van de houthandel (zie ook cat. 029 en 129).</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant de la Sous commission paritaire pour le commerce du bois (SCP n° 125.03) qui sont redevables d'une cotisation en faveur du Fonds pour la sécurité d'existence du commerce du bois. (voir aussi cat. 029, 129).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2019</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>230</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die bijdrageplichtig zijn aan het Fonds van de Paritaire Comités voor de petroleumnijverheid en -handel nr. 117 en/of nr. 211 (zie ook categorieën 081, 091).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds des Commissions paritaires de l'industrie et du commerce du pétrole n° 117 et/ou n° 211 (voir aussi catégories 081, 091).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1997</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>232</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ingevolge hun publiek karakter geen bijdragen verschuldigd zijn ten gunste van risicogroepen (852), en de tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) (zie ook categorieën 032, 432, 532).</nl>
      <fr>Employeurs qui, en raison de leur caractère public, ne sont pas redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852),  et du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) (voir aussi catégories 032, 432, 532).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1994</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>235</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor apotheken en tarificatiediensten nr. 313; betreft werkgevers uitsluitend van commerciële aard die optreden onder de vorm van een commerciële vennootschap waarvan geen enkele vennoot houder is van de titel van apotheker (voorheen ingeschreven onder kengetal 000) (zie ook categorieën 135, 335).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les pharmacies et offices de tarification n° 313 ; concerne les employeurs exclusivement de type commercial, qui exercent leur activité sous forme de société commerciale et dont aucun des associés composant la société ne détient le titre de pharmacien (employeurs issus de la catégorie 000) (voir aussi catégories 135, 335).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1998</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>244</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden voor interim-arbeiders die tewerkgesteld zijn in de sector van de bouw; Erkende uitzendkantoren, speciaal opgericht om arbeiders ter beschikking te stellen van bouwondernemingen die ressorteren onder het Paritair Comité van het bouwbedrijf (PC 124) en die zich bezighouden met tegel- en mozaïekbevloering en alle andere werken voor muur- en grondbedekking (behoudens hout), stukadoor- en pleisterwerk, stuc- en stafwerk. (cfr. cat 044).Deze werkgevers zijn zowel bijdrageplichtig aan het Sociaal Fonds voor de uitzendkrachten (cfr. cat 097) als aan het Fonds voor Bestaanszekerheid en het Fonds voor vakopleiding van de arbeiders uit de bouwsector van de categorie 044. Categorie toe te kennen in functie van de uitgeoefende activiteit door de uitzendkracht bij de gebruiker.</nl>
      <fr>Catégorie réservée  aux ouvriers intérimaires occupés dans le secteur de la construction, Employeurs des entreprises de travail intérimaires agréées, spécialement constituées dans le but de mettre des ouvriers à disposition des entreprises de la construction, qui relèvent de la Commission paritaire  de la construction (CP 124) et qui s'occupent de travaux de carrelage, de mosaïque et de tous autres travaux de revêtement de murs et de sols (bois excepté), travaux de plafonnage et d'enduits, stuc et staff (voir cat 044). Ces employeurs cotisent à la fois au Fonds social des travailleurs intérimaires (voir cat 097) et aux Fonds de sécurité d'existence et de formation professionnelle des ouvriers du secteur de la construction de la catégorie 044. Catégorie à attribuer en fonction de l'activité exercée par l'intérimaire chez l'utilisateur.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2002</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>254</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden voor interim-arbeiders die tewerkgesteld zijn in de sector van de bouw; Erkende uitzendkantoren, speciaal opgericht om arbeiders ter beschikking te stellen van bouwondernemingen die ressorteren onder het Paritair Comité van het bouwbedrijf (PC 124) en waarvan het normaal doel bestaat in het bedekken van gebouwen en voegwerken. (cfr. cat 054). Deze werkgevers zijn zowel bijdrageplichtig aan het Sociaal Fonds voor de uitzendkrachten (cfr. cat 097) als aan het Fonds voor Bestaanszekerheid en het Fonds voor vakopleiding van de arbeiders uit de bouwsector van de categorie 054. Categorie toe te kennen in functie van de uitgeoefende activiteit door de uitzendkracht bij de gebruiker.</nl>
      <fr>Catégorie réservée  aux ouvriers intérimaires occupés dans le secteur de la construction, Employeurs des entreprises de travail intérimaires agréées, spécialement constituées dans le but de mettre des ouvriers à disposition des entreprises de la construction, qui relèvent de la Commission paritaire de la construction (CP 124) et qui s'occupent de travaux de couverture de construction et de travaux de rejointoiement (voir cat 054). Ces employeurs cotisent à la fois au Fonds social des travailleurs intérimaires (voir cat 097) et aux Fonds de sécurité d'existence et de formation professionnelle des ouvriers du secteur de la construction de la catégorie 054.  Catégorie à attribuer en fonction de l'activité exercée par l'intérimaire chez l'utilisateur.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2002</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>258</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Grote (banket)bakkerij : (banket)bakkerij die verse producten voor onmiddellijke consumptie met zeer beperkte houdbaarheid vervaardigt en de verbruikszalen bij een banketbakkerij die gemiddeld 20 of meer arbeiders (uitgedrukt in fulltime equivalenten) tewerkstellen; zijn voor de arbeiders een bijdrage verschuldigd aan het waarborg- en sociaal fonds voor de bakkerij, de banketbakkerij en consumptiesalonns bij een banketbakkerij, en voor de bedienden aan het fonds van het PC voor de bedienden uit de voedingsnijverheid nr. 220.</nl>
      <fr>Boulangerie industrielle : boulangerie qui fabrique des produits frais de consommation immédiate à très court délai de conservation et les salons de consommation annexés à une pâtisserie dont le nombre d'ouvriers employés est équivalent ou supérieur à 20 (exprimés en équivalents temps plein); redevable pour les ouvriers d'une cotisation au "Fonds social et de garantie de la boulangerie, pâtisserie et salons de consommation annexés", et pour les employés au fonds de la CP des employés de l'industrie alimentaire n° 220.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1994</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>262</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds voor het Sociaal-Cultureel Werk van de Vlaamse Gemeenschap"; betreft werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard, die vanaf 01/07/2012 vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de socio-culturele sector van de Vlaamse Gemeenschap nr. 329.01 (zie ook categorieën 362, 762, 862).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au "Sociaal Fonds voor het Sociaal-Cultureel Werk van de Vlaamse Gemeenschap" ; concerne les employeurs, exclusivement de type non-commercial, relevant, à partir du 01/07/2012, de la Sous commission paritaire pour le secteur socioculturel de la Communauté flamande n° 329.01 (voir aussi catégories 362, 762, 862).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1998</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>269</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Subcomité voor het marokijnwerk maar enkel de bijdrage bestemd voor de tewerkstelling van de risicogroepen verschuldigd zijn. Categorie afgeschaft op 31/12/2002 - zie categorie 169.</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant à la Sous commission paritaire de la maroquinerie qui ne sont redevables que de la cotisation destinée à assurer le financement de la promotion de l'emploi des groupes à risques. Catégorie supprimée au 31/12/2002 - voir catégorie 169.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2003</year>
      <quarter>3</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>273</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de beschutte werkplaatsen van het Waalse Gewest en van de Duitstalige Gemeenschap nr. 327.03; betreft de Waalse beschutte werkplaatsen, categorie voorbehouden voor de beschutte werkplaatsen die gesubsidieerd zijn door het Waalse Gewest (en erkend  door het "AWIPH" - Agence Wallonne d'Intégration des Personnes Handicapées), bijdrage verschuldigd  zijn aan het "Fonds de Sécurité d'existence pour les ETA situées en Région wallonne et en Communauté germanophone"; geen bijdragen verschuldigd ten gunste van risicogroepen (852), en de tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) (zie ook categorieën 073, 173, 373, 473).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire pour les entreprises de travail adapté de la Région wallonne et de la Communauté germanophone n° 327.03 ; concerne les ETA wallonnes, catégorie réservée aux ETA subsidiées par la Région wallonne (et reconnues par l'AWIPH - Agence Wallonne d'Intégration des Personnes Handicapées) ; redevables d'une cotisation au "Fonds de Sécurité d'existence pour les ETA situées en Région wallonne et en Communauté germanophone" ; non redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852),et du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) (voir aussi catégories 073, 173, 373, 473).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2002</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>283</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Sociaal Fonds voor de afhandeling op luchthavens en die tot de bevoegdheid van het Paritair Comité voor het Vervoer en de Logistiek en tot de subsector van de grondafhandeling op luchthavens behoren (PC nr. 140).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds social pour l'assistance dans les aéroports et ressortissant à la Commission paritaire du transport et de la logistique et appartenant au sous-secteur de l'assistance en escale dans les aéroports (CP n° 140).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2011</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>293</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité voor de landbouw en waarvan de hoofdactiviteit bestaat uit de vlasteelt, de hennepteelt, de eerste verwerking van vlas en/of hennep.</nl>
      <fr>Employeurs qui ressortissent à la Commision paritaire de l'agriculture et qui ont pour activité principale la culture de lin, la culture du chanvre, la transformation primaire du lin et/ou du chanvre.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2020</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>294</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor het tuinbouwbedrijf nr. 145, die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds voor de inplanting en het onderhoud van parken en tuinen"; en die ingevolge hun publiek karakter de patronale basisbijdrage van de openbare sector verschuldigd zijn (zie ook categorieën 094, 194, 494, 594).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire pour les entreprises horticoles n° 145, redevables d'une cotisation au "Fonds social pour l'implantation et l'entretien de parcs et jardins" et qui en raison de leur caractère public, sont redevables de la cotisation patronale de base du secteur public (voir aussi catégories 094, 194, 494, 594).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1986</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>299</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie en bijzonder RSZnr. 194xxxx-xx uitsluitend voorbehouden voor "derde betalenden" die socialezekerheidsbijdragen verschuldigd zijn in naam en voor rekening van de werkgevers: voorbehouden: 1) voor de Bestaanszekerheidsfondsen die na 30/09/1983 geïdentificeerd werden; 2) voor de "derde betalenden" inzake brugpensioen (conventioneel of andere...); eventueel in combinatie met een andere categorie, en een ander RSZnr. die toegekend wordt voor hun eigen werknemers (zie ook categorieën 099, 199, 699).</nl>
      <fr>Catégorie, et n° ONSS particulier 194xxxx-xx, réservés uniquement aux "tiers payant" redevables de cotisations de sécurité sociale au nom et pour compte des employeurs : réservés 1) aux Fonds de sécurité d'existence identifiés après le 30/09/1983 ; 2) aux "tiers payant" en matière de prépension (conventionnelle ou autre...) ; en combinaison éventuellement avec une autre catégorie, et un autre n° ONSS, attribués pour leurs propres travailleurs (voir aussi catégories 099, 199, 699).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1986</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>303</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de filmproductie nr. 303.01 - betreft de productie van langspeelfilms, in hoofdzaak of bijkomstig (zie ook categorie 423).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire pour la production de films n° 303.01 - concerne la production de films longs métrages, à titre principal ou accessoire (voir aussi catégorie 423).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2010</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>305</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voor reders die varend personeel tewerkstellen in de zeesleepvaart (PC nr. 316).</nl>
      <fr>Catégorie pour les armateurs qui occupent le personnel naviguant pour le remorquage maritime (CP n° 316).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2018</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>311</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten nr. 305.02 en die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds voor de Private-rusthuizen en rust- en verzorgingstehuizen" (subsector 305.02.01); betreft werkgevers van wie de activiteit bestaat uit de "opvang van ouderen" en niet commercieel van aard is (VZW, burgerlijke vennootschap,...); geen basisbijdrage verschuldigd aan het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen" (zie ook categorie 330); tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Fonds social pour les homes pour personnes âgées et les maisons de repos et de soins Privates" (sous secteur 305.02.01) ; concerne les employeurs dont l'activité consiste en "l'accueil des personnes âgées" et est de caractère non commercial (ASBL, société civile...) ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégorie 330) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1993</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>311</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 330 voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten (subsector 330.01.20 ); zijn bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de Private-rusthuizen en de rust-en verzorgingstehuizen"; betreft werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard (VZW, BV...) waarvan de hoofdactiviteit rusthuis, rust- en verzorgingstehuis, dagverzorgingscentrum voor bejaarden, dagcentrum voor bejaarden betreft (zie ook categorie 330).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Fonds social pour les homes pour personnes âgées et les maisons de repos et de soins Privates" (sous secteur 305.02.01) ; concerne les employeurs dont l'activité consiste en "l'accueil des personnes âgées" et est de caractère non commercial (ASBL, société civile...) ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégorie 330) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>316</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Erkende beschutte werkplaatsen die voor hun valide werknemers onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor de hotelnijverheid. Categorie afgeschaft op 31/12/1994 - zie categorieën 073, 173, 273, 373, 473.</nl>
      <fr>Atelier protégé relevant pour les travailleurs valides de la Commission paritaire de l'industrie hôtelière. Catégorie supprimée au 31/12/1994  - voir catégories 073, 173, 273, 373, 473.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1988</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>1994</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>317</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, van commerciële of niet commerciële aard, die een bijdrage verschuldigd zijn voor het Fonds van het Paritair Comité voor het Hotelbedrijf nr. 302; categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de gelegenheidswerknemers vanaf 01/10/2013; zie ook categorie 017.</nl>
      <fr>Employeurs, de type commercial ou non-commercial, redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire de l'industrie hôtelière n° 302 ; catégorie réservée uniquement aux travailleurs occasionnels à partir du 01/10/2013 ; voir aussi catégorie 017.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2013</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>320</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de begrafenisondernemingen nr. 320.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire des pompes funèbres n° 320.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2006</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>321</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Sociaal Fonds van het Paritair Comité voor de groothandelaars - verdelers in geneesmiddelen nr. 321.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds Social de la Commission paritaire pour les grossistes - répartiteurs en médicaments n° 321.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2014</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>322</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Subcomité nr. 305.02 voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten: bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de sector opvang van kinderen" (subsector 305.02.08); betreft de "Nederlandstalige" werkgevers gevestigd in het Vlaamse Gewest of in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, van wie de activiteit bestaat uit de "opvang van kinderen"; zijn de basisbijdrage aan het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen" niet verschuldigd (zie ook categorie 022); tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Sociaal Fonds voor de sector opvang van kinderen" (sous secteur 305.02.08) ; concerne les employeurs "néerlandophones" situés dans la Région Flamande ou dans la Région de Bruxelles-Capitale, dont l'activité consiste en "l'accueil des enfants" ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégorie 022) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1998</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>322</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 331 voor de Vlaamse welzijns- en gezondheidssector (subsector 331.00.10); zijn bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de Vlaamse welzijns- en gezondheidssector"; betreft Nederlandstalige werkgevers gelegen in het Vlaamse Gewest of in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, waarvan de hoofdactiviteit kinderopvang betreft: de kinderkribben, peutertuinen, diensten voor onthaalouders, diensten voor thuisopvang van zieke kinderen, buitenschoolse kinderopvang (zie ook categorieën 022, 722).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Sociaal Fonds voor de sector opvang van kinderen" (sous secteur 305.02.08) ; concerne les employeurs "néerlandophones" situés dans la Région Flamande ou dans la Région de Bruxelles-Capitale, dont l'activité consiste en "l'accueil des enfants" ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégorie 022) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>323</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor het Paritair Subcomité voor de exploitatie van bioscoopzalen nr. 303.03.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire pour l'exploitation des salles de cinéma n° 303.03.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1999</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>330</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten nr. 305.02 en die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds voor de Private-rusthuizen en rust- en verzorgingstehuizen" (subsector 305.02.01); betreft werkgevers van wie de activiteit bestaat uit de "opvang van ouderen" en commercieel van aard is (NV, BVBA,...); zijn de basisbijdrage verschuldigd aan het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen" (zie ook categorie 311); tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Fonds social pour les homes pour personnes âgées et les maisons de repos et de soins Privates" (sous secteur 305.02.01) ; concerne les employeurs dont l'activité consiste en "l'accueil des personnes âgées" et est de type commercial (SA, SPRL...) ; redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégorie 311) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1993</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>330</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 330 voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten (subsector 330.01.20); zijn bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de Private-rusthuizen en de rust- en verzorgingstehuizen"; betreft werkgevers, uitsluitend van commerciële aard, waarvan de hoofdactiviteit rusthuis, rust- en verzorgingstehuis, dagverzorgingscentrum voor bejaarden, dagcentrum voor bejaarden betreft (zie ook categorie 311).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Fonds social pour les homes pour personnes âgées et les maisons de repos et de soins Privates" (sous secteur 305.02.01) ; concerne les employeurs dont l'activité consiste en "l'accueil des personnes âgées" et est de type commercial (SA, SPRL...) ; redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégorie 311) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>335</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor apotheken en tarificatiediensten nr. 313; betreft werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard, die optreden onder de vorm van een niet-commerciële vereniging waarvan geen enkele vennoot houder is van de titel van apotheker (voorheen ingeschreven onder kengetal 011) (zie ook categorieën 135, 235).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les pharmacies et offices de tarification n° 313 ; concerne les employeurs, exclusivement de type non commercial, qui exercent leur activité sous la forme d'une association non commerciale et dont aucun des associés composant l'association ne détient le titre de pharmacien (employeurs issus de la catégorie 011) (voir aussi catégories 135, 235).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1998</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>336</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Erkende beschutte werkplaatsen die voor hun valide werklieden onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor het drukkerij-, grafische kunst- en dagbladbedrijf. Categorie afgeschaft op 31/12/1994 - zie categorie 073, 173, 273, 373, 473.</nl>
      <fr>Atelier protégé relevant pour ses ouvriers valides de la Commission paritaire de l'imprimerie, des arts graphiques et des journaux. Catégorie supprimée au 31/12/1994 - voir catégories 073, 173, 273, 373, 473.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>1994</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>362</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Fonds social du secteur socio-culturel des Communautés française et germanophone"; betreft werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard, die vanaf 01/04/2012 vallen onder bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de socio-culturele sector van de Franse en Duitstalige Gemeenschap en het Waalse Gewest nr. 329.02 (zie ook categorieën 262, 762, 862).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au "Fonds social du secteur socio-culturel des Communautés française et germanophone" ; concernent les employeurs, exclusivement de type non-commercial, relevant, à partir du 01/04/1012, de la Sous commission paritaire pour le secteur socio-culturel de la Communauté française et germanophone et de la Région wallonne n° 329.02 (voir aussi catégories 262, 762, 862).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1998</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>364</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Erkende beschutte werkplaatsen die voor hun valide werklieden onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor het garagebedrijf. Categorie afgeschaft op 31/12/1994 - zie categorieën 073, 173, 273, 373, 473.</nl>
      <fr>Atelier protégé qui relève pour ses ouvriers valides de la Commission paritaire des entreprises de garage. Catégorie supprimée au 31/12/1994  - voir catégories 073, 173, 273, 373, 473.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1988</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>1994</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>369</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vanaf 01/07/2014 een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair comité voor de orthopedische technologieën nr. 340</nl>
      <fr>Employeurs redevables à partir du 01/07/2014 d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les technologies orthopédiques n° 340</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1992</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>373</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de beschutte werkplaatsen gesubsidieerd door de Vlaamse Gemeenschap of door de Vlaamse Gemeenschapscommissie en de sociale werkplaatsen erkend en/of gesubsidieerd door de Vlaamse Gemeenschap nr. 327.01; betreft werkgevers van Nederlandstalige sociale werkplaatsen ; zijn een bijdrage verschuldigd aan het "Fonds voor Bestaanszekerheid voor de sociale Werkplaatsen" (zie ook categorieën 073, 173, 273, 473, 573, 673).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire pour les entreprises de travail adapté subsidiées par la Communauté flamande ou par la commission communautaire flamande et les ateliers sociaux agréés et/ou subsidiés par la Communauté flamande n° 327.01 ; concerne les employeurs des ateliers sociaux néerlandophones ; redevables d'une cotisation au "Fonds voor Bestaanszekerheid voor de sociale werkplaatsen" (voir aussi catégories 073, 173, 273, 473, 573, 673).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2003</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2021</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>373</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de Vlaamse sector van de beschutte werkplaatsen, de sociale werkplaatsen en de maatwerkbedrijven nr. 327.01 ; betreft werkgevers van maatwerkbedrijven; zijn een bijdrage verschuldigd aan het "Fonds voor Bestaanszekerheid voor de sociale werkplaatsen" (zie ook categorieën 073, 173, 273, 473, 573, 673).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire pour les entreprises de travail adapté subsidiées par la Communauté flamande ou par la commission communautaire flamande et les ateliers sociaux agréés et/ou subsidiés par la Communauté flamande n° 327.01 ; concerne les employeurs des ateliers sociaux néerlandophones ; redevables d'une cotisation au "Fonds voor Bestaanszekerheid voor de sociale werkplaatsen" (voir aussi catégories 073, 173, 273, 473, 573, 673).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2022</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>387</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Erkende beschutte werkplaatsen die voor hun valide werknemers onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor de scheikundige nijverheid. Categorie afgeschaft op 31/12/1994 - zie categorieën 073, 173, 273, 373, 473.</nl>
      <fr>Atelier protégé relevant pour ses travailleurs valides de la Commission paritaire de l'industrie chimique. Catégorie supprimée au 31/12/1994 - voir catégories 073, 173, 273, 373, 473.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1989</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>1994</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>394</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Erkende beschutte werkplaatsen met als activiteit het inplanten en onderhouden van parken en tuinen, die voor hun valide werklieden onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Comité voor het tuinbouwbedrijf. Categorie afgeschaft op 31/12/1994 - zie categorieën 073, 173, 273, 373, 473.</nl>
      <fr>Atelier protégé ayant pour activité économique l'implantation et l'entretien de parcs et jardins qui relève pour ses ouvriers valides de la Commission paritaire pour les entreprises horticoles. Catégorie supprimée au 31/12/1994 - voir catégories 073, 173, 273, 373, 473.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>1994</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>405</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie uitsluitend voorbehouden voor de aangifte van de vakantiedagen opgenomen door de zeevarenden (PC nr. 316).</nl>
      <fr>Catégorie exclusivement réservée à la déclaration des jours de congé pris par les navigateurs (CP n° 316).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2018</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>421</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden aan reders en varend personeel (arbeiders en bedienden) tewerkgesteld krachtens arbeidsovereenkomst wegens dienst op binnenschepen die voor hun werknemers een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor de Rijn- en Binnenscheepvaart:  voor passagiersvaart voor eigen rekening in een 40-urenstelsel, zowel in binnen- als buitenland. (zie ook categorieën 121, 221, 521, 621 en 721),</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux armateurs et au personnel navigant (ouvriers et employés) occupés en vertu d'un contrat de travail pour le service des bâtiments de navigation intérieure et redevables d'une cotisation au Fonds pour la navigation rhénane et intérieure pour leurs travailleurs ; pour le transport de passagers pour compte propre, tant en Belgique qu'à l'étranger, dans un régime de 40 heures. (voir aussi catégories 121, 221, 521, 621 et 721).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2021</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>422</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van het Paritair Subcomité nr. 305.02 voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten: bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de bicommunautaire gezondheidsinrichtingen en -diensten" (subsector 305.02.05); betreft de "bicommunautaire" werkgevers gevestigd in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, van wie de activiteit bestaat uit geneeskundige verzorging buiten het ziekenhuis en die verschillen van die welke verstrekt worden door de andere subsectoren van het PC 305.02; zijn de basisbijdrage aan het Fonds voor Sluiting van Ondernemingen niet verschuldigd (zie ook categorieën 122, 222); tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Fonds social pour les établissements et services de santé bicommunautaires" (sous secteur 305.02.05) ; concerne les employeurs  "bicommunautaires" situés dans la Région de Bruxelles-Capitale, dont l'activité consiste en soins de santé non hospitaliers et autres que ceux dispensés par les autres sous-secteurs de la CP 305.02 ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégories 122, 222) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1998</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>422</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 330 voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten (subsector 330.02); zijn bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten"; betreft de bicommunautaire gezondheidsinrichtingen en -diensten, erkend door de Gemeenschappelijke Gemeenschapscommissie (zie ook categorieën 122, 222 , 522, 722, 735, 911).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé : redevables d'une cotisation au "Fonds social pour les établissements et services de santé bicommunautaires" (sous secteur 305.02.05) ; concerne les employeurs  "bicommunautaires" situés dans la Région de Bruxelles-Capitale, dont l'activité consiste en soins de santé non hospitaliers et autres que ceux dispensés par les autres sous-secteurs de la CP 305.02 ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" (voir aussi catégories 122, 222) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>423</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn : voor de bediende :  aan het Fonds van het Paritair Comité voor de audiovisuele sector nr. 227; voor de arbeiders, vanaf 01/04/2012 : aan het Fonds voor de vorming van de arbeiders in het aanvullend Paritair Comité van de werklieden (PC nr. 100).</nl>
      <fr>Employeurs redevables pour les employés : d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour le secteur audiovisuel n° 227, et, à partir du 01/04/2012, pour les ouvriers : d'une cotisation au "Fonds pour la formation des ouvriers de la Commission paritaire auxiliaire pour ouvriers" (CP n° 100).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2005</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>430</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de tandprothese nr. 305.03; tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire de la prothèse dentaire n° 305.03 ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2000</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>430</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 330 voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten (subsector 330.03); zijn bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de dentaaltechniek"; betreft inrichtingen voor tandprothesen (tandtechnicus, laboratoria...).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire de la prothèse dentaire n° 305.03 ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>432</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ingevolge hun publiek karakter geen bijdrage verschuldigd zijn ten gunste van risicogroepen (852),  en de tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859); betreft onder anderen de kerkfabrieken... (zie ook categorieën 032, 232, 532).</nl>
      <fr>Employeurs qui, en raison de leur caractère public, ne sont pas redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), et du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) ; concerne notamment les fabriques d'église ... (voir aussi catégories 032, 232, 532).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>434</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn: voor de bediende: aan het Fonds voor bestaanszekerheid voor het notariaat (van het Paritair Comité voor de notarisbedienden nr. 216); en vanaf 01/04/2012, voor hun arbeiders, aan het Fonds voor de vorming van de arbeiders in het aanvullend Paritair Comité van de werklieden (PC nr. 100); categorie voorbehouden aan de organismen met een specifiek notarieel karakter (Federatie van de Notarissen, Tuchtkamer, Huis der notarissen...) die het voordeel van de Herverdeling van de sociale lasten niet genieten (zie ook categorie 435).</nl>
      <fr>Employeurs redevables pour les employés : d'une cotisation au Fonds de sécurité d'existence pour le notariat (de la Commission paritaire pour les employés occupés chez les notaires n° 216) ; et, à partir du 01/04/2012 : pour les ouvriers : d'une cotisation au "Fonds pour la formation des ouvriers de la Commission paritaire auxiliaire pour ouvriers" (CP n° 100) ; catégorie réservée aux organismes à caractère spécifiquement notarial (Fédération des notaires, Chambre de discipline, Maison des notaires...) qui ne bénéficient pas de la Redistribution des charges sociales (voir aussi catégorie 435).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2012</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>435</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn: voor de bediende: aan het Fonds voor bestaanszekerheid voor het notariaat (van het Paritair Comité voor de notarisbedienden nr. 216); en vanaf 01/04/2012, voor hun arbeiders aan het Fonds voor de vorming van de arbeiders in het aanvullend Paritair Comité van de werklieden (PC nr. 100); categorie voorbehouden aan de notarissen (als natuurlijk persoon of als vennootschap) die in de hoedanigheid van vrije beroepen recht hebben op de Herverdeling van de sociale lasten  (zie ook categorie 434).</nl>
      <fr>Employeurs redevables pour les employés : d'une cotisation au Fonds de sécurité d'existence pour le notariat (de la Commission paritaire pour les employés occupés chez les notaires n° 216) ; et, à partir du 01/04/2012 : pour les ouvriers d'une cotisation au "Fonds pour la formation des ouvriers de la Commission paritaire auxiliaire pour ouvriers" (CP n° 100) ; catégorie réservée aux notaires (en personnes physiques ou en sociétés) qui, en tant que professions libérales, ont droit à la Redistribution des Charges sociales (voir aussi catégorie 434).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2012</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>443</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Zie cat.043 -  Instellingen van de Europese Unie die voor bepaalde werknemers de patronale basisbijdragen van de openbare sector verschuldigd zijn, maar niet de bijdragen voor de jaarlijkse vakantie, beroepsziekten en arbeidsongevallen.</nl>
      <fr>Voir catégorie 043 - Institutions de l'Union européenne redevables pour certains travailleurs de la cotisation patronale de base du secteur public mais sans les vacances annuelles, les maladies professionnelles et les accidents du travail.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1988</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>462</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité nr. 319 voor de opvoedings- en huisvestingsinrichtingen en -diensten die een bestaanszekerheidsbijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds voor de instellingen en diensten van het Brussels Hoofdstedelijk Gewest/Gemeenschappelijke Gemeenschapscommissie en de opvangcentra voor asielzoekers erkend en/of gesubsidieerd door de federale overheid "; betreft de werkgevers die erkend of gesubsidieerd worden door de GGC, de Gemeenschappelijke Gemeenschapscommissie van het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, en vanaf 01/01/2013, de opvangcentra voor asielzoekers erkend en/of gesubsidieerd door de federale overheid; (zie ook categorieën 062, 162).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire n° 319 des établissements et services d'éducation et d'hébergement, redevables d'une cotisation de sécurité d'existence au "Fonds social pour les établissements et services de la Région de Bruxelles-Capitale/Commission communautaire commune et les centres d'accueil pour demandeurs d'asile agréés et/ou subventionnés par le pouvoir fédéral" ; concerne les employeurs agréés et/ou subventionnés par la COCOM, Commission communautaire commune de la Région de Bruxelles-Capitale, et à partir du 01/01/2013, les centres d'accueil pour demandeurs d'asile agréés et/ou subventionnés par le pouvoir fédéral (voir aussi catégories 062, 162).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2000</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>463</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor het bedrijf der grint- en zandgroeven die in openlucht geëxploiteerd worden in de provincies Antwerpen, West-Vlaanderen, Oost-Vlaanderen, Limburg en Vlaams-Brabant nr. 102.06; de bijdrage is niet verschuldigd door de exploitaties van wit zand (categorie 010) (zie ook categorieën 063, 090, 010).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire de l'industrie des carrières de gravier et de sable exploitées à ciel ouvert dans les provinces d'Anvers, de Flandre occidentale, de Flandre orientale et de Limbourg et du Brabant flamand n° 102.06 ; la cotisation n'est pas due par les exploitations de sable blanc (catégorie 010) (voir aussi catégories 063, 090, 010).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1988</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>467</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers zoals bepaald onder kengetal 067, maar die een lagere bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de elektriciens: installatie en distributie, nr. 149.01 - betreft werkgevers leden van Federatie van de Elektriciteit en de Elektronika -FEE- of van Beroepsvereniging van de radio- en televisiedistributie - RTD- (zie ook categorie 067).</nl>
      <fr>Employeurs définis à l'indice 067 mais redevables d'une cotisation moins élevée au Fonds de la Sous commission paritaire des électriciens : installation et distribution, n° 149.01 - concerne les employeurs membres de la Fédération de l'Electricité et de l'Electronique -FEE- ou de l'Union professionnelle de radio et de télédistribution RTD (voir aussi catégorie 067).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>473</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de beschutte werkplaatsen gesubsidieerd door de Vlaamse Gemeenschap of door de Vlaamse Gemeenschapscommissie en de sociale werkplaatsen erkend en/of gesubsidieerd door de Vlaamse Gemeenschap nr. 327.01; betreft de werkgevers van de Nederlandstalige beschutte werkplaatsen; bijdrage verschuldigd zijn aan het "Vlaams Fonds voor Bestaanszekerheid voor de ondernemingen voor beschutte tewerkstelling"; geen basisbijdrage verschuldigd ten gunste van risicogroepen (852), en  tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) (zie ook categorieën 073, 173, 273, 373).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire pour les entreprises de travail adapté subsidiées par la Communauté flamande ou par la Commission communautaire flamande et les ateliers sociaux agréés et/ou subsidiés par la Communauté flamande n° 327.01 ; concerne les employeurs des ETA néerlandophones ; redevables d'une cotisation au "Vlaams Fonds voor bestaanzekerheid voor de ondernemingen van beschutte tewerkstelling" ; non redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), et du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) (voir aussi catégories 073, 173, 273, 373).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2005</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2021</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>473</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de Vlaamse sector van de beschutte werkplaatsen, de sociale werkplaatsen en de maatwerkbedrijven nr. 327.01 ; betreft werkgevers van maatwerkbedrijven ; zijn een bijdrage verschuldigd aan het "Vlaams Fonds voor Bestaanszekerheid voor de ondernemingen voor beschutte tewerkstelling" ; geen basisbijdrage verschuldigd ten gunste van risicogroepen (852), en tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) (zie ook categorieën 073, 173, 273, 373).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire pour les entreprises de travail adapté subsidiées par la Communauté flamande ou par la Commission communautaire flamande et les ateliers sociaux agréés et/ou subsidiés par la Communauté flamande n° 327.01 ; concerne les employeurs des ETA néerlandophones ; redevables d'une cotisation au "Vlaams Fonds voor bestaanzekerheid voor de ondernemingen van beschutte tewerkstelling" ; non redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), et du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) (voir aussi catégories 073, 173, 273, 373).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2022</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>494</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité voor het tuinbouwbedrijf nr. 145, die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Waarborg- en Sociaal Fonds voor het tuinbouwbedrijf"; betreft de bedrijven waarvan de activiteit bestaat uit bloementeelt, met uitzondering van de andere tuinbouwbedrijven, de inplanting van parken en tuinen, de witloofteelt of de champignonteelt (zie ook categorieën 094, 194, 294, 594).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire pour les entreprises horticoles n° 145, redevables d'une cotisation au "Fonds social et de garantie pour les entreprises horticoles" ; concerne les entreprises dont l'activité concerne la floriculture, à l'exclusion des autres entreprises horticoles, de l'implantation de parcs et jardins, de la culture des chicons ou des champignons (voir aussi catégories 094, 194, 294, 594).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2001</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>499</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Sommige bankagentschappen. Categorie afgeschaft.</nl>
      <fr>Certaines agences de banque. Categorie supprimée.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1986</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>505</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voor reders die varend personeel tewerkstellen voor de installatie- en onderhoudswerken op zee (PC 316)</nl>
      <fr>Catégorie pour les armateurs qui occupent le personnel naviguant pour travaux d'installation et d'entretien en mer  (CP n° 316)</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2020</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>511</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>"Nederlandstalige" werkgevers die geen bijdrage verschuldigd zijn ten gunste van risicogroepen (852), de begeleiding van werklozen (854), tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) en ook geen basisbijdrage aan het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen"; betreft de revalidatiecentra die afhangen van een ziekenhuis (ressorteren onder het PSC 305.01), de autonome revalidatiecentra (ressorteren onder het PSC 305.02 - subsector 305.02.03), de vrije centra voor schooloriëntering en de vrije psycho-medische-sociale centra gevestigd in het Vlaamse Gewest of in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest (zie ook categorie 711); tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs "néerlandophones" non redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), de l'accompagnement des chômeurs (854), du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" ; concerne les centres de revalidation dépendant d'un hôpital (relevant de la SCP 305.01), les centres de revalidation autonomes (relevant de la SCP 305.02 - sous secteur 305.02.03), les centres d'orientation scolaire libres et les centres psycho-médico-sociaux libres situés en Région flamande ou en Région de Bruxelles-Capitale (voir aussi catégorie 711) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1994</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>511</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, Nederlandstalige werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 330 voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten (subsector" 330.01.41); betreft autonome revalidatiecentra gelegen in het Vlaamse Gewest of autonome Nederlandstalige revalidatiecentra gelegen in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest die afhangen van een Gemeenschaps- of Gewestfonds of -instelling voor de sociale integratie van personen met een handicap of van zijn rechtsopvolgers; zijn geen bijdragen verschuldigd voor risicogroepen (852), en voor tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) (zie ook categorie 722 en 711).</nl>
      <fr>Employeurs "néerlandophones" non redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), de l'accompagnement des chômeurs (854), du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" ; concerne les centres de revalidation dépendant d'un hôpital (relevant de la SCP 305.01), les centres de revalidation autonomes (relevant de la SCP 305.02 - sous secteur 305.02.03), les centres d'orientation scolaire libres et les centres psycho-médico-sociaux libres situés en Région flamande ou en Région de Bruxelles-Capitale (voir aussi catégorie 711) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>512</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité voor de Gezondheidsinrichtingen en -diensten (PC nr. 330.01.41), meer bepaald de autonome revalidatiecentra gelegen in het Vlaamse Gewest of autonome Nederlandstalige revalidatiecentra gelegen in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, die federaal blijven en niet bijdrageplichtig zijn aan het Sectoraal Spaarfonds van de federale sectoren.</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant à la Commission paritaire des Etablissements et services de santé  (CP n° 330.01.41), plus en particulier les centres de revalidation autonomes situés en Région flamande et centres de revalidation autonomes néerlandophones situés en Région bruxelloise qui dépendent d'un Fonds ou d'un organisme communautaire ou régional d'intégration sociale des personnes handicapées ou de ses ayants droit, qui ne cotisent pas pour le "Sectoraal Spaarfonds van de federale sectoren".</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2019</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>521</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden aan reders en varend personeel (arbeiders en bedienden) tewerkgesteld krachtens arbeidsovereenkomst wegens dienst op binnenschepen die voor hun werknemers een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor de Rijn- en Binnenscheepvaart:  passagiersvaart voor eigen rekening in een 38-urenstelsel, zowel in binnen- als buitenland. (zie ook categorieën 121, 221, 421, 621 en 721).</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux armateurs et au personnel navigant (ouvriers et employés) occupés en vertu d'un contrat de travail pour le service des bâtiments de navigation intérieure et redevables d'une cotisation au Fonds pour la navigation rhénane et intérieure pour leurs travailleurs ; pour le transport de passagers pour compte propre, tant en Belgique qu'à l'étranger, dans un régime de 38 heures. (voir aussi catégories 121, 221, 421, 621 et 721).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2021</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>522</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 330 voor de gezondheidsinstellingen en -diensten - kamer 5 residuair van het federaal akkoord - ; zijn bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de gezondheidsinstellingen en -diensten"; betreft werkgevers wier hoofdactiviteit initiatief voor beschut wonen (Nederlandstalige subsector 330.01.51 en Franstalige subsector 330.01.52), wijkgezondheidscentrum (Nederlandstalige subsector 330.01.53 en Franstalige subsector 330.01.54), of dienst voor het bloed van het Rode Kruis van België (subsector 330.01.55) betreft (zie ook categorieën 122, 222, 422, 722, 735, 911).</nl>
      <fr>A partir du 01/01/2008, employeurs ressortissant à la Commission paritaire n° 330 des Etablissements et services de santé - chambre 5 résiduaire de l'accord fédéral - ; redevables d'une cotisation pour le "Fonds social pour les établissements et les services de santé" ; concerne les employeurs dont l'activité principale consiste en : initiatives d'habitations protégées (sous-secteurs 330.01.51 néerlandophone et 330.01.52 francophone), maisons médicales (sous-secteurs 330.01.53 néerlandophone et 330.01.54 francophone), services du sang de la Croix-Rouge de Belgique (sous-secteur 330.01.55) (voir aussi catégories 122, 222, 422, 722, 735, 911).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>530</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Paritair Comité voor de makelarij en verzekeringsagentschappen nr. 307 (zie ook categorie 130).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les entreprises de courtage et agences d'assurances n° 307 (voir aussi catégorie 130).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2001</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>532</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité voor de erkende maatschappijen voor sociale huisvesting PC nr. 339 en meer bepaald onder de subcomité's nr. 339.01 (tot en met 31-03-2022) , 339.02 of 339.03; betreft de maatschappijen voor sociale huisvesting erkend overeenkomstig de huisvestingscodes van de Gewesten waarvan de hoofdactiviteit 1) het kopen, laten slopen, laten (ver)bouwen, verkopen, beheren, huren of verhuren van gebouwen in het kader van sociale huisvesting 2) het kopen van gronden bestemd om ingericht of wederverkocht te worden met het oog op de oprichting van de in punt 1) bedoelde gebouwen 3) het uitvoeren van werken van algemeen onderhoud aan gebouwen verworven in het kader van het maatschappelijk doel betreft. Zie ook cat. 632.</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant à la Commission paritaire pour les sociétés de logement social agréées n° 339 et plus précisément aux sous-commissions 339.01 (jusqu'au 31/03/2022), 339.02 ou 339.03 ; concerne les sociétés de logement agréées conformément aux codes de logement des Régions et qui exercent une ou plusieurs des activités suivantes : 1) acheter, faire démolir, faire construire, faire rénover, vendre, gérer, (donner à) louer des bâtiments dans le cadre du logement social 2) acheter des terrains destinés à être aménagés ou revendus en vue de la construction des bâtiments visés au point 1er 3) exécuter des travaux d'entretien général aux bâtiments acquis dans le cadre de l'objet social. Voir aussi cat. 632.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>562</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Nederlandstalige werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité voor het Vermakelijkheidsbedrijf nr. 304 en die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Sociaal Fonds voor de podiumkunsten van de Vlaamse Gemeenschap"; betreft de werkgevers waarvan de maatschappelijke zetel gevestigd is in het Vlaamse Gewest of in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest en die bij de RSZ ingeschreven staan op de Nederlandse taalrol.</nl>
      <fr>Employeurs néerlandophones relevant de la Commission paritaire du spectacle n° 304 et redevables d'une cotisation au "Sociaal Fonds voor de podiumkunsten van de Vlaamse Gemeenschap" ; concerne les employeurs dont le siège social est situé en Région flamande ou en Région de Bruxelles-Capitale et inscrits à l'ONSS au rôle linguistique néerlandophone.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2002</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>573</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>IDESS (Initiatief tot Ontwikkeling van de Werkgelegenheid in de Sector van de Buurtdiensten met een maatschappelijk doel), erkend en/of gesubsidieerd door het Waals Gewest, onder de vorm van een vennootschap met sociaal oogmerk</nl>
      <fr>IDESS (Initiative de Développement de l'Emploi dans le Secteur des Services de proximité à finalité sociale), agréée et/ou subsidiée par la Région wallonne, constituée sous forme de  société à finalité sociale</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2015</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>594</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité voor het tuinbouwbedrijf nr. 145, die een bijdrage verschuldigd zijn aan het "Waarborg- en Sociaal Fonds voor het tuinbouwbedrijf"; betreft bepaalde werkgevers die gelegenheidsarbeiders kunnen tewerkstellen gedurende maximum 100 dagen per kalenderjaar in de witloofteelt, in de champignonteelt en vanaf 01-01-2020 in de fruitteelt (zie ook categorieën 094, 194, 294, 494). Omwille van de coronacrisis wordt in 2020 het maximum aantal dagen verdubbeld tot 200 dagen.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Commission paritaire pour les entreprises horticoles n° 145, redevables d'une cotisation au "Fonds social et de garantie pour les entreprises horticoles" ; concerne certains employeurs qui peuvent occuper des travailleurs occasionnels durant maximum 100 jours par année civile dans la culture des chicons, dans la culture des champignons et à partir du 01/01/2020 dans la culture de fruits (voir aussi catégories 094, 194, 294, 494). A cause de la crise corona le maximum des jours est doublé jusqu'à 200 jours en 2020.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>597</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Subcomité voor de erkende ondernemingen die buurtwerken of -diensten leveren nr. 322.01; categorie uitsluitend voorbehouden voor de aangifte van BEPAALDE werknemers die tewerkgesteld zijn met een arbeidsovereenkomst "dienstencheques": zij die tewerkgesteld zijn door: a) uitzendbureaus die een erkende "sui generis afdeling" hebben die zich inlaat met de tewerkstelling in het kader van dienstencheques; b) sinds 20/10/2006: erkende ondernemingen van dienstencheques die geen enkel andere activiteit uitoefenen, ongeacht of het om de hoofdactiviteit van de onderneming gaat of niet, waarvoor er een specifiek en werkend Paritair Comité bevoegd is.</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Sous commission paritaire pour les entreprises agréées fournissant des travaux ou services de proximité n° 322.01 ; catégorie réservée uniquement à la déclaration de CERTAINS travailleurs occupés sous contrat de travail "titres-services" : ceux occupés par : a) des entreprises de travail intérimaire qui possèdent une "section sui generis" titres-services agréée ; b) depuis le 20/10/2006 : des entreprises agréées titres-services qui n'exercent aucune autre activité, principale ou non, pour laquelle une Commission paritaire spécifique et fonctionnant est compétente.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2004</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>611</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de diensten voor gezins- en bejaardenhulp van de Franse Gemeenschap, het Waalse Gewest en de Duitstalige Gemeenschap nr. 318.01; betreft de diensten die gesubsidieerd zijn door het Waalse Gewest, de Gemeenschappelijke Gemeenschapscommissie en de Franse Gemeenschapscommissie van het Brussels Hoofdstedelijk Gewest en door de Duitstalige Gemeenschap, met uitzondering van de niet-gesubsidieerde diensten; werkgevers die het voordeel genieten van de cumulatie van de structurele vermindering en de vermindering Sociale Maribel (zie ook categorieën 211, 011).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire pour les services des aides familiales et des aides seniors de la Communauté française, de la Région wallonne et de la Communauté germanophone n° 318.01 ; concerne les services subventionnés par la Région wallonne, par la Commission communautaire commune et la Commission communautaire française de la Région de Bruxelles-Capitale et par la Communauté germanophone, à l'exclusion des services non subventionnés ; employeurs bénéficiant du cumul de la réduction structurelle et de la réduction Maribel social (voir aussi catégories 211, 011).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>621</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden aan reders en varend personeel (arbeiders en bedienden) tewerkgesteld krachtens arbeidsovereenkomst wegens dienst op binnenschepen die voor hun werknemers een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor de Rijn- en Binnenscheepvaart:  voor systeemvaart (22/25; werknemers in ploegenstelsel), zowel in binnen- als buitenland. (zie ook categorieën 121, 221, 421, 521 en 721).</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux armateurs et au personnel navigant (ouvriers et employés) occupés en vertu d'un contrat de travail pour le service des bâtiments de navigation intérieure et redevables d'une cotisation au Fonds pour la navigation rhénane et intérieure pour leurs travailleurs ; pour la navigation en système (22/25 ; travailleurs dans un régime de travail en équipe), tant en Belgique qu'à l'étranger. (voir aussi catégories 121, 221, 421, 521 et 721).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2021</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>630</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de beursvennootschappen nr. 309 (zie ook categorieën 030, 730, 440, 441, 445).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les sociétés de bourse n° 309 (voir aussi catégories 030, 730, 440, 441, 445).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2001</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>632</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het paritair subcomite voor de erkende maatschappijen voor sociale huisvesting van het Vlaamse Gewest (PC 339.01)</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant à la sous-commission paritaire pour les sociétés de logement social agréées de la région flamande (CP 339.01)</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2022</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>662</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité van het Vermakelijkheidsbedrijf  (PC nr. 304), die betalen voor het "Fonds de sécurité d'existence pour le secteur des arts scéniques de la Communauté française Wallonie-Bruxelles"; betreft werkgevers waarvan de maatschappelijke zetel gevestigd is in het Waalse Gewest of in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest en die bij de RSZ zijn ingeschreven op de Franse taalrol.</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant à la Commission paritaire du spectacle (CP n° 304) et cotisant pour le "Fonds de sécurité d'existence pour le secteur des arts scéniques de la Communauté française Wallonie-Bruxelles" ; concerne les employeurs dont le siège social est situé en Région wallonne ou en Région de Bruxelles-Capitale et qui sont inscrits auprès de l'ONSS au rôle linguistique francophone.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2009</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>673</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Maatwerkbedrijven, opgericht sedert 01-01-2019, die ressorteren onder PSC 327.01 en geen bijdrage voor een fonds voor bestaanszekerheid verschuldigd zijn.</nl>
      <fr>"Maatwerkbedrijven", fondées à partir du 01-01-19, ressortissant de la SCP 327.01 et qui ne sont pas redevables d'une cotisation de sécurité d'existence.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2019</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2021</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>673</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder bevoegdheid van het Paritair Subcomité voor de Vlaamse sector van de beschutte werkplaatsen, de sociale werkplaatsen en de maatwerkbedrijven nr. 327.01 ; betreft werkgevers van maatwerkbedrijven, opgericht sedert 01-01-2019, die geen bijdrage voor een fonds voor bestaanszekerheid verschuldigd zijn.</nl>
      <fr>"Maatwerkbedrijven", fondées à partir du 01-01-19, ressortissant de la SCP 327.01 et qui ne sont pas redevables d'une cotisation de sécurité d'existence.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2022</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>699</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Bijzondere categorie, uitsluitend voorbehouden voor het Fonds voor Bestaanszekerheid voor de stoffering en de houtbewerking (nr. 1943025-42), is sociale zekerheidsbijdragen verschuldigd in de hoedanigheid van "derde betalende"; eventueel in combinatie met een andere categorie, en een ander RSZnr. voor zijn eigen personeel (zie ook categorieën 099, 199, 299,...).</nl>
      <fr>Catégorie, réservée uniquement au Fonds de sécurité d'existence de l'ameublement et de l'industrie transformatrice du bois (n° 1943025-42), redevable de cotisations  de sécurité sociale en qualité de "tiers-payant" ; en combinaison éventuellement avec une autre catégorie, et un autre n° ONSS, pour son propre personnel (voir aussi catégories 099, 199, 299,...).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1989</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>711</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>"Franstalige en Duitstalige" werkgevers die geen bijdrage verschuldigd zijn ten gunste van risicogroepen (852), de begeleiding van werklozen (854), tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) en ook geen basisbijdrage aan het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen"; betreft de revalidatiecentra die afhangen van een ziekenhuis (ressorteren onder het PSC 305.01), de autonome revalidatiecentra (ressorteren onder het PSC 305.02 - subsector 305.02.04), de vrije centra voor schooloriëntering en de vrije psycho-medische-sociale centra gevestigd in het Waalse Gewest of in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest (zie ook categorie 511); tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs "francophones et germanophones" non redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), de l'accompagnement des chômeurs (854), du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" ; concerne les centres de revalidation dépendant d'un hôpital (relevant de la SCP 305.01), les centres de revalidation autonomes (relevant de la SCP 305.02 - sous secteur 305.02.04), les centres d'orientation scolaire libres et les centres psycho-médico-sociaux libres situés en Région wallonne ou en Région de Bruxelles-Capitale (voir aussi catégorie 511) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1998</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>711</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, Frans- en Duitstalige werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 330 voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten (subsector" 330.01.42); betreft autonome revalidatiecentra gelegen in het Waalse Gewest of autonome Franstalige revalidatiecentra gelegen in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest die afhangen van een Gemeenschaps- of Gewestfonds of -instelling voor de sociale integratie van personen met een handicap of van zijn rechtsopvolgers; zijn geen bijdragen verschuldigd voor risicogroepen (852), en voor tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) (zie ook categorie 722 en 511).</nl>
      <fr>Employeurs "francophones et germanophones" non redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), de l'accompagnement des chômeurs (854), du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" ; concerne les centres de revalidation dépendant d'un hôpital (relevant de la SCP 305.01), les centres de revalidation autonomes (relevant de la SCP 305.02 - sous secteur 305.02.04), les centres d'orientation scolaire libres et les centres psycho-médico-sociaux libres situés en Région wallonne ou en Région de Bruxelles-Capitale (voir aussi catégorie 511) ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>721</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden aan reders en varend personeel (arbeiders en bedienden) tewerkgesteld krachtens arbeidsovereenkomst wegens dienst op binnenschepen die voor hun werknemers een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds voor de Rijn- en Binnenscheepvaart:  voor sleepvaart(22/25), zowel in binnen- als buitenland. (zie ook categorieën 121, 221, 421, 521 en 621).</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux armateurs et au personnel navigant (ouvriers et employés) occupés en vertu d'un contrat de travail pour le service des bâtiments de navigation intérieure et redevables d'une cotisation au Fonds pour la navigation rhénane et intérieure pour leurs travailleurs ; pour le remorquage (22/25), tant en Belgique qu'à l'étranger. (voir aussi catégories 121, 221, 421, 521 et 621).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2021</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>722</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 330 voor de gezondheidsinstellingen en -diensten (subsector" 330.04, kamer 7); zijn bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de gezondheidsinstellingen en -diensten"; betreft werkgevers wier hoofdactiviteit eerstehulpdienst, onafhankelijk ziekenvervoer, medisch-pediatrisch centrum, overlegplatform van psychiatrische instellingen en diensten, polikliniek, palliatieve thuiszorg, externe dienst voor preventie en bescherming op het werk, laboratorium, medische controledienst, andere paramedische praktijk (restgroep) betreft ; eveneens werkgevers die ressorteren onder PC 330 (subsector 330.01.42), maar niet behoren tot de categorie 511 of 711 (zie ook categorieën 122, 222, 422, 522, 711, 735, 911).</nl>
      <fr>A partir du 01/01/2008, employeurs ressortissant à la Commission paritaire n° 330 des Etablissements et services de santé (« sous-secteur » 330.04, chambre 7) ; redevables d'une cotisation pour le "Fonds social pour les établissements et les services de santé" ; concerne les employeurs dont l'activité principale consiste en : service d'aide médicale urgente, entreprise de la branche du transport indépendant de malades, centre médical pédiatrique, plate-forme santé mentale, polyclinique, soins continus et palliatifs à domicile, service externe de prévention et de protection au travail, laboratoire, service de contrôle médical, autres activités paramédicales - groupe résiduaire; ainsi que employeurs ressortissant à la Commission paritaire n° 330 (sous-secteur 330.01.42) mais ne relevant pas de la catégorie 511 ou 711 (voir aussi catégories 122, 222, 422, 522, 711, 735, 911).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>730</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de maatschappijen voor hypothecaire leningen, sparen en kapitalisatie nr. 308 (zie ook categorieën 030, 630, 440, 441, 445).</nl>
      <fr>Employeurs redevables d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les sociétés de prêts hypothécaires, d'épargne et de capitalisation n° 308 (voir aussi catégories 030, 630, 440, 441, 445).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2004</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2017</year>
      <quarter>3</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>735</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 330 voor de gezondheidsinstellingen en -diensten (subsector 330.04, kamer 7); zijn bijdrageplichtig aan het "Sociaal Fonds voor de gezondheidsinstellingen en -diensten"; betreft werkgevers, vrije beroepen, wiens hoofdactiviteit kabinet van huisarts, specialist, kinesitherapeut, tandarts en sommige paramedische beroepen betreft; hebben recht op herverdeling sociale lasten (voorheen ingeschreven onder kengetal 035) (zie ook categorieën 122, 222, 422, 522, 722, 911).</nl>
      <fr>A partir du 01/01/2008, employeurs ressortissant à la Commission paritaire n° 330 des Etablissements et services de santé (sous-secteur 330.04, chambre 7) ; redevables d'une cotisation pour le "Fonds social pour les établissements et les services de santé" ; concerne les employeurs, professions libérales, dont l'activité principale consiste en cabinet de médecin généraliste et/ou spécialiste, kinésithérapeute, dentiste et certaines professions paramédicales ; sont concernés par la redistribution des charges sociales (employeurs issus de la catégorie 035) (voir aussi catégories 122, 222, 422, 522, 722, 911).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>762</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het Paritair Subcomité voor de federale en bicommunautaire socio-culturele organisaties (PC nr. 329.03), die betalen voor het "Fonds social du secteur socio-culturel des Communautés française et germanophone"; betreft werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard (federaal, bicommunautair, internationale verenigingen of organisaties naar buitenlands recht) waarvan de maatschappelijke zetel gevestigd is in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest en die bij de RSZ zijn ingeschreven op de Franse taalrol (zie ook categorieën 262, 362, 862).</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant à la Sous commission paritaire pour les organisations socio-culturelles fédérales et bicommunautaires (CP n° 329.03) et cotisant pour le "Fonds social du secteur socio-culturel des Communautés française et germanophone" ; concerne les employeurs exclusivement de type non commercial (fédéraux et bicommunautaires, associations internationales ou organisations de droit étranger) dont le siège social est situé en Région de Bruxelles-Capitale et qui sont inscrits auprès de l'ONSS au rôle linguistique francophone (voir aussi catégories 262, 362, 862).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2010</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>799</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Eigen Vermogen van het Instituut voor Bosbouw en Wildbeheer nr. 858.242-41 voor een loonsupplement uitbetaald als derde betalende aan sommige werknemers; thans verklaard door R.U.G. Categorie afgeschaft op 01/01/1991.</nl>
      <fr>Supplément de salaire payé comme tiers payant à certains travailleurs par le patrimoine propre de l'institut pour la sylviculture et la protection de la faune n° 858.242-41 ; actuellement déclaré par l'Université de Gand. Catégorie supprimée au 01/01/1991.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1994</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>1997</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>811</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Categorie uitsluitend voorbehouden voor Centra voor beroepsopleiding of herscholing die mindervaliden tewerkstellen en die voor hun mindervaliden de loonmatigingsbijdrage verschuldigd zijn; werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van de Paritaire Subcomités nr. 329.01, 329.02 of 329.03 (zie ook categorieën 262 en 362). Categorie afgeschaft op 30/09/2008.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement aux Centres de formation professionnelle ou de recyclage pour handicapés, redevables pour leurs handicapés de la cotisation de modération salariale ; employeurs relevant des Sous commissions paritaires du secteur socio-culturel n° 329.01, 329.02 ou 329.03  (voir aussi catégories 262 et 362), Catégorie supprimée au 30/09/2008.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1994</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>3</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>812</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité voor de Gezondheidsinrichtingen en -diensten (PC nr. 330.01.10), die bijdrageplichtig zijn aan het "Sociaal fonds voor de Private-ziekenhuizen", meer bepaald de Vlaamse categorale ziekenhuizen en psychiatrische verzorgingstehuizen, die ook bijdragen aan het sectoraal Spaarfonds van de federale sectoren. Categorie voorbehouden voor de aangifte van door het IBF gesubsidieerde contractuelen.</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant à la Commission paritaire des Etablissements et services de santé (CP n° 330.01.10) et cotisant pour le "Fonds social pour les hôpitaux Privates", plus en particulier les hôpitaux catégoriels et maisons des soins psychiatriques flamandes, qui cotisent également pour le "Sectoraal Spaarfonds van de federale sectoren". Catégorie réservée uniquement à la déclaration de travailleurs contractuels subventionnés FBI.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2019</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>822</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité voor de Gezondheidsinrichtingen en -diensten - residuair van het federaal akkoord (PC nr. 330.01.51), die betalen  voor  het" Sociaal fonds voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten", meer bepaald de Vlaamse initiatieven voor beschut wonen, die ook bijdragen aan het sectoraal Spaarfonds van de federale sectoren.</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant à la Commission paritaire des Etablissements et services de santé - résiduaire de l'accord fédéral (CP n° 330.01.51) et cotisant pour le "Fonds social pour les établissements et les services de santé"plus en particulier les initiatives flamandes d'habitations protégées, qui cotisent également pour le "Sectoraal Spaarfonds van de federale sectoren".</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2019</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>830</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité voor de Gezondheidsinrichtingen en -diensten (PC nr. 330.01.20), die betalen voor  het "Sociaal fonds voor de Private-rusthuizen en de rust- en verzorgingstehuizen", meer bepaald de rusthuizen, de rust- en verzorgingstehuizen, de assistentiewoningen onder de bevoegdheid van de Vlaamse Gemeenschap en/of de Vlaamse Gemeenschapscommissie, die ook bijdragen aan het "Sectoraal Spaarfonds van de federale sectoren".</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant à la Commission paritaire des Etablissements et services de santé (CP n° 330.01.20) et cotisant pour le "Fonds social pour les homes pour personnes âgées et les maisons de repos et de soins Privates" plus en particulier les homes pour personnes âgées, les maisons de repos et de soins Privates, les logements avec assistance ressortissant de la Communauté flamande et/ou de la COCON, qui cotisent également pour le "Sectoraal Spaarfonds van de federale sectoren".</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2019</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>835</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die, vanaf 01/07/2012, een bijdrage verschuldigd zijn aan het Fonds van het Paritair Comité voor de vrije beroepen PC nr. 336: categorie voorbehouden aan werkgevers die 1) die een zelfstandige beroepsactiviteit van levering van diensten of goederen uitoefenen, die geen handelsonderneming of ambachtsonderneming uitmaakt, met uitsluiting van activiteiten van landbouw of veeteelt, en met uitsluiting van andere vrije beroepen die vallen onder werkgeverscategorie 035-135-735-911; 2) dienstverlenende personen, die onderworpen zijn aan de wetgeving betreffende het voeren van de beroepstitel, voor zover zij niet vallen onder een andere werkgeverscategorie (zie ook categroieën 035, 135, 735).</nl>
      <fr>Employeurs redevables, à partir du 01/07/2012, d'une cotisation au Fonds de la Commission paritaire pour les professions libérales n° 336 : catégorie réservée aux employeurs 1) qui exercent une activité professionnelle indépendante de prestation de services ou de fourniture de biens, qui ne consiste pas en acte de commerce ou en activité artisanale, à l'exclusion des activités agricoles et d'élevage, et à l'exclusion des autres professions libérales déclarées dans une autre catégorie particulière 035-135-735-911 ; 2) les prestataires de service soumis à la législation sur le port du titre professionnel à l'exclusion de ceux déclarés dans une autre catégorie (voir aussi catégories 035, 135, 735).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>848</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die onder de bevoegdheid vallen van de Paritaire Comités voor de voedingsnijverheid nr. 118 - subsector van de suikerindustrie (suikerfabrieken, suikerraffinaderijen, kandijsuikerfabrieken, distilleerderijen...) en/of nr. 220; bijdrageplichtig aan het "Waarborg- en sociaal fonds van de suikernijverheid en haar bijproducten" voor de 2de pensioenpijler (zie ook categorieën 048, 051, 052, 058, 258).</nl>
      <fr>Employeurs relevant des Commissions paritaires de l'industrie alimentaire n° 118 - sous secteur de l'industrie du sucre (sucreries, raffineries, fabriques de sucre, candiseries, distilleries.. ) et/ou n° 220 ; redevables d'une cotisation au "Fonds social et de garantie de l'industrie du sucre et de ses dérivés" pour le 2e pilier de pension (voir aussi catégories 048, 051, 052, 058, 258).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2004</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>862</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die ressorteren onder het Paritair Subcomite voor de federale en bicommunautaire socio-culturele organisaties (PC nr. 329.03), die betalen voor het "Sociaal Fonds voor het sociaal-cultureel werk van de Vlaamse Gemeenschap"; betreft werkgevers, uitsluitend van niet-commerciële aard (federaal, bicommunautair, internationale verenigingen of organisaties naar buitenlands recht) waarvan de maatschappelijke zetel gevestigd is in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest en die bij de RSZ zijn ingeschreven op de Nederlandse taalrol (zie ook categorieën 262, 362, 762).</nl>
      <fr>Employeurs ressortissant à la Sous commission paritaire pour les organisations socioculturelles fédérales et bicommunautaires (CP n° 329.03) et cotisant pour le "Sociaal Fonds voor het sociaal-cultureel werk van de Vlaamse Gemeenschap" ; concerne les employeurs exclusivement de type non commercial, fédéraux et bicommunautaires, associations internationales ou organisations de droit étranger dont le siège social est situé en Région de Bruxelles-Capitale et qui sont inscrits auprès de l'ONSS au rôle linguistique néerlandophone (voir aussi catégories 262, 362, 762).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2012</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>898</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Fonds dat optreedt als derde betaler voor werkgevers die niet behoren tot categorie 1 voor de structurele vermindering.</nl>
      <fr>Fonds qui interviennent pour des employeurs qui ne relèvent pas de la catégorie 1 pour la réduction structurelle.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2016</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>911</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Subcomité nr. 305.02 voor de gezondheidsinrichtingen en -diensten (subsector 305.02.02); betreft de werkgevers van wie de activiteit bestaat uit "thuisverpleging"; zijn geen basisbijdrage verschuldigd aan het "Fonds voor Sluiting van Ondernemingen"; tot 31/12/2007.</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé (sous-secteur 305.02.02) ; concerne les employeurs dont l'activité consiste en "soins infirmiers à domicile" ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1998</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>4</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>911</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Vanaf 01/01/2008, werkgevers die ressorteren onder het Paritair Comité nr. 330 voor de gezondheidsinstellingen en -diensten (subsector 330.01.30); betreft werkgevers wier hoofdactiviteit bestaat uit thuisverpleging (zonder palliatieve thuiszorg of samenwerkingsinitiatief inzake thuisverzorging) (zie ook categorieën 122, 222, 722).</nl>
      <fr>Employeurs relevant de la Sous commission paritaire n° 305.02 pour les établissements et services de santé (sous-secteur 305.02.02) ; concerne les employeurs dont l'activité consiste en "soins infirmiers à domicile" ; non redevables de la cotisation de base au "Fonds de fermeture d'entreprises" ; jusqu'au 31/12/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2008</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>962</code>
    <sector>Private</sector>
    <description>
      <nl>Niet erkende noch gesubsidieerde opvoedings- en huisvestingsinrichtingen en -diensten, die niet bijdrageplichtig zijn aan het Fonds voor Bestaanszekerheid van PC 319.</nl>
      <fr>Établissements et services d'éducation et d'hébergement non agréés et/ou subventionnés, qui ne sont pas redevables de la cotisation pour le Fonds de la Sécurité d'Existence de la CP 319.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2016</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>001</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers uit de overheidssector die geen loonmatigingsbijdrage verschuldigd zijn; betreft de diensten van de federale Overheid; geïdentificeerd onder een nummer met 4 cijfers.</nl>
      <fr>Employeurs du secteur public non redevables de la cotisation de modération salariale ; concerne les services de l'Etat fédéral ; identifiés sous un n° à 4 chiffres.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1986</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>040</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Instellingen van openbaar nut, voorheen ondergebracht onder categorie 045, die, vanaf 1 januari 1977, de bijdrage voor arbeidsongevallen en beroepsziekten verschuldigd zijn, die niet uitdrukkelijk zijn vermeld in de wet van 16 maart 1954 betreffende de controle op sommige instellingen van openbaar nut en haar aanvullingen, en die de inhouding dienen te verrichten op het bedrag van het dubbel vakantiegeld.</nl>
      <fr>Organismes d'intérêt public, antérieurement repris en catégorie 045, redevables, depuis le 1er janvier 1977, des cotisations accidents du travail et des maladies professionnelles, qui, n'étant pas cités expressément dans la loi du 16 mars 1954 et dans ses textes subséquents relatifs au contrôle de certains établissements publics, cotisent sur le montant du double pécule de vacances annuelles.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1983</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>042</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Toepassing van de besluitwet van 28/12/1944 op de afgevaardigden-werklieden bij het toezicht in de groeven en graverijen.</nl>
      <fr>Application de l'arrêté-loi du 28/12/1944 aux délégués ouvriers à l'inspection des minières et carrières.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1963</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>045</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Instelling van openbaar nut die krachtens de bepalingen van de wet van 27/06/1963 vrijgesteld zijn van de bijdrage voor jaarlijkse vakantie voor hun handarbeiders, maar, van 1 januari 1977 af, de bijdrage voor arbeidsongevallen en beroepsziekten verschuldigd zijn, vanaf 01/01/1983 zijn hierin slechts opgenomen de instellingen van openbaar nut die uitdrukkelijk zijn opgesomd in de wet van 16 maart 1954 betreffende de controle op sommige instellingen van openbaar nut en haar aanvullingen (zie categorie 40).</nl>
      <fr>Organismes d'intérêt public exemptés en vertu des dispositions de la loi du 27/06/1963 du paiement de la cotisation afférente aux vacances annuelles de leur personnel manuel, mais redevables, depuis le 1er janvier 1977, des cotisations accidents du travail et des maladies professionnelles ; depuis le 01/01/1983 cette catégorie ne comprend plus que les organismes d'intérêt public, cités expressément dans la loi du 16 mars 1954 et dans les textes subséquents, relatifs au contrôle de certains établissements publics (cf. catégorie 040).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1963</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>046</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Instellingen van openbaar nut die de bijdrage met betrekking tot de regeling voor jaarlijkse vakantie verschuldigd zijn, en die de inhouding dienen te verrichten op het bedrag van het dubbel vakantiegeld. Deze instellingen zijn geen bijdrage verschuldigd met betrekking tot de regelingen voor arbeidsongevallen en beroepsziekten.</nl>
      <fr>Organismes d'intérêt public redevables de la cotisation relative aux vacances annuelles et cotisant sur le montant du double pécule de vacances annuelles. Ces organismes ne sont pas redevables des cotisations "accidents du travail" et "maladies professionnelles".</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1964</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>047</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Polders en wateringen.</nl>
      <fr>Polders et wateringues.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1964</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>050</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers, ingeschreven in de nummerreeksen met 4 cijfers waarvan het personeel niet rechtstreeks ten laste van de Schatkist is, die de opbrengst van de loonmatiging aan de RSZ dienen te storten (K.B. nr. 401 dd. 18/04/1986 - B.S. 06/05/1986); betreft de diensten van de Gewesten, de Gemeenschappen, bepaalde regies en fondsen...</nl>
      <fr>Employeurs immatriculés sous les séries de numéros à 4 chiffres, dont le personnel n'est pas directement à charge du budget de l'Etat et qui doivent verser à l'ONSS le produit de la modération salariale (A.R. n° 401 - 18/04/1986 - M.B. 06/05/1986) ; concerne les services des Régions, des communautés, certaines régies et fonds...</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1984</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>075</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Vrij Universitair onderwijs.</nl>
      <fr>Enseignement universitaire libre.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1970</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>096</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Instellingen van openbaar nut die krachtens de bepalingen van de wet van 27 juni 1963, vrijgesteld zijn van de bijdrage voor jaarlijkse vakantie voor hun handarbeiders, en die geen bijdrage verschuldigd zijn met betrekking tot de regelingen voor arbeidsongevallen en beroepsziekten. Vanaf 01/01/1983 zijn hierin slechts opgenomen de instellingen van openbaar nut die uitdrukkelijk zijn opgesomd in de wet van 16 maart 1954 betreffende de controle op sommige instellingen van openbaar nut en haar aanvullingen.</nl>
      <fr>Organismes d'intérêt public exemptés, en vertu des dispositions de la loi du 27 juin 1963, du paiement de la cotisation afférente aux vacances annuelles de leur personnel manuel et non redevables des cotisations "accidents du travail" et des "maladies professionnelles". Depuis le 01/01/1983 ne comprend plus que les organismes d'intérêt public, cités expressément dans la loi du 16 mars 1954 et dans les textes subséquents relatifs au contrôle de certains établissements publics.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1977</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>101</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de aangifte van door het IBF gesubsidieerde contractuelen (waarvoor een toelage verleend wordt door het Interdepartementaal begrotingsfonds) die tewerkgesteld zijn door de openbare ziekenhuizen die geïdentificeerd worden met de categorie 001.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à la déclaration de travailleurs contractuels subventionnés FBI (pour lesquels un subside est accordé par le Fonds budgétaire interdépartemental) occupés par des hôpitaux du secteur public identifiés avec la catégorie 001.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>134</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Categorie uitsluitend voorbehouden voor militairen die teruggekeerd zijn naar het burgerleven op wie de wet van 06/02/2003 van toepassing is; betreft enkel de werkgever 9350-79 - Ministerie van Defensie.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement aux militaires rendus à la vie civile auxquels s'appliquent la loi du 06/02/2003 ; concerne uniquement l'employeur 9350-79 - Ministère de la Défense.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2003</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>140</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de aangifte van door het IBF gesubsidieerde contractuelen (waarvoor een toelage verleend wordt door het Interdepartementaal begrotingsfonds) die tewerkgesteld zijn door de openbare ziekenhuizen die geïdentificeerd worden met de categorie 040.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à la déclaration de travailleurs contractuels subventionnés FBI (pour lesquels un subside est accordé par le Fonds budgétaire interdépartemental) occupés par des hôpitaux du secteur public identifiés avec la catégorie 040.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>145</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de aangifte van door het IBF gesubsidieerde contractuelen (waarvoor een toelage verleend wordt door het Interdepartementaal begrotingsfonds) die tewerkgesteld zijn door de openbare ziekenhuizen die geïdentificeerd worden met de categorie 045.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à la déclaration de travailleurs contractuels subventionnés FBI (pour lesquels un subside est accordé par le Fonds budgétaire interdépartemental) occupés par des hôpitaux du secteur public identifiés avec la catégorie 045.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>146</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers zoals bepaald onder kengetal 046, en die werknemers aangeven met forfaitaire lonen. Categorie afgeschaft op 31/03/2007).</nl>
      <fr>Employeurs définis à l'indice 046 mais déclarant des travailleurs avec rémunérations forfaitaires. Catégorie supprimée au 31/03/2007.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>150</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de aangifte van door het IBF gesubsidieerde contractuelen (waarvoor een toelage verleend wordt door het Interdepartementaal begrotingsfonds) die tewerkgesteld zijn door de openbare ziekenhuizen die geïdentificeerd worden met de categorie 050.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à la déclaration de travailleurs contractuels subventionnés FBI (pour lesquels un subside est accordé par le Fonds budgétaire interdépartemental) occupés par des hôpitaux du secteur public identifiés avec la catégorie 050.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1987</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>175</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Instellingen van openbaar nut waarvoor de bepalingen gelden van de artikelen 11 en 12 van het Koninklijk besluit van 28 november 1969 tot uitvoering van de sociale zekerheidswet van 27 juni 1969 en de onderwijswet van 21 juni 1985.</nl>
      <fr>Organismes d'intérêt public pour lesquels sont applicables les art. 11 et 12 de l'A.R. du 28 novembre 1969 pris en exécution de la loi du 27 juin 1969 concernant la sécurité sociale ainsi que la loi du 21 juin 1985 concernant l'enseignement.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1986</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>196</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Categorie die uitsluitend voorbehouden is voor de aangifte van door het IBF gesubsidieerde contractuelen (waarvoor een toelage verleend wordt door het Interdepartementaal begrotingsfonds) die tewerkgesteld zijn door de openbare ziekenhuizen die geïdentificeerd worden met de categorie 096; betreft "le Centre hospitalier universitaire de Liège" nr. 429.015-47.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement à la déclaration de travailleurs contractuels subventionnés FBI (pour lesquels un subside est accordé par le Fonds budgétaire interdépartemental) occupés par des hôpitaux du secteur public identifiés avec la catégorie 096 ; concerne le Centre hospitalier universitaire de LIEGE n° 429.015-47.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1993</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>245</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Instellingen van openbaar nut die personeel onder statuut tewerkstellen dat geen aanspraak kan maken op een pensioen, anders dan dit voorzien is bij de pensioenregeling voor werknemers, en waarvoor slechts de bijdragen voor de ziekte- en invaliditeitsverzekering, pensioen en werkloosheid verschuldigd zijn. Deze instellingen zijn onderworpen aan de regeling van de arbeidsongevallen en beroepsziekten van de Private sector.</nl>
      <fr>Organismes d'intérêt public qui occupent du personnel sous statut ne pouvant prétendre à une pension autre que celle prévue par le régime de pension des travailleurs et pour lequel seules les cotisations "maladie-invalidité" - "pension", et "chômage" sont dues; Ces organismes sont soumis au régime des accidents du travail et des maladies professionnelles du secteur Private.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>246</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Voor deze instellingen is, in tegenstelling met de categorie 046, de bijdrage met betrekking tot de regelingen voor arbeidsongevallen en beroepsziekten wel verschuldigd.</nl>
      <fr>Ces organismes contrairement à ceux de la catégorie 046, sont redevables des cotisations "accidents du travail" et "maladies professionnelles".</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>272</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Categorie uitsluitend voorbehouden voor de aangifte van geneesheren die de opleiding tot geneesheer-specialist volgen, en die een beperkte onderwerpingsplicht hebben, door werkgevers openbare ziekenhuizen; in combinatie met een andere categorie voor de gewone werknemers.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement pour la déclaration des médecins qui suivent la formation de médecin spécialiste, et qui sont soumis à un assujettissement restreint, par des employeurs hôpitaux du secteur public; en combinaison avec une autre catégorie pour les travailleurs ordinaires.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1983</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>296</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers die verzekeringsplichtig personeel tewerkstellen dat voor het pensioen, de jaarlijkse vakantie, de arbeidsongevallen en de beroepsziekten onderworpen is aan de wetgeving van de overheidssector en waarvoor de loonmatigingsbijdrage verschuldigd is.</nl>
      <fr>Employeurs qui occupent du personnel dont l'assujettissement aux régimes pensions, vacances annuelles, accidents de travail et maladies professionnelles relève de la législation du secteur public et pour lequel la cotisation de modération salariale est due.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>346</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Autonome overheidsbedrijven (komt van categorie 046) die genieten van de vermindering van de werkgeversbijdrage, ingesteld bij de wet van 21 december 1994 houdende sociale en diverse bepalingen bij de aanwerving van één of meer werkzoekenden die de gestelde voorwaarden vervullen. Categorie afgeschaft op 30/09/2003, werkgevers opgenomen in categorie 350.</nl>
      <fr>Entreprises publiques autonomes (dérivée de la cat. 046) pouvant bénéficier de la diminution de la cotisation d'employeur prévue par la loi du 21 décembre 1994 portant des dispositions sociales et diverses si elles engagent un ou plusieurs demandeurs d'emploi répondant à des conditions déterminées. Catégorie supprimée au 30/09/2003, employeurs repris en catégorie 350.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1995</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2003</year>
      <quarter>3</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>347</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Betreft de "Vlaamse Vervoermaatschappij De Lijn" RSZnr.  829027-95.</nl>
      <fr>Concerne la "Vlaamse Vervoermaatschappij De Lijn" n° ONSS  829027-95</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2002</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>350</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Autonome overheidsbedrijven die vallen onder de wet van 21 maart 1991 (komt van categorie 050)</nl>
      <fr>Entreprises publiques autonomes visées par la loi du 21 mars 1991 (dérivée de la cat. 050)</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1995</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>351</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Autonome overheidsbedrijven die niet vallen onder de wet van 21 maart 1991, die voor de jaarlijkse vakantie onderworpen zijn aan de wetgeving van de overheidssector; betreft RTBF nr. 429083-37, de Nationale Loterij N.V. nr. 930145-60 ...</nl>
      <fr>Entreprises publiques autonomes non visées par la loi du 21 mars 1991 dont l'assujettissement au régime des vacances annuelles relève de la législation du secteur public ; concerne la RTBF n° 429083-37, la Loterie Nationale S.A. n° 930145-60...</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2002</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>372</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Categorie uitsluitend voorbehouden voor de aangifte van geneesheren die de opleiding tot geneesheer-specialist volgen, en die een beperkte onderwerpingsplicht hebben, door werkgevers openbare ziekenhuizen die geen bijdrage voor arbeidsongevallen en beroepsziekten verschuldig zijn (met name de "CHU" van Luik nr. 429.015-47); in combinatie met een andere categorie voor de gewone werknemers.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement pour la déclaration des médecins qui suivent la formation de médecin spécialiste, et qui sont soumis à un assujettissement restreint, par des employeurs hôpitaux du secteur public, non redevables des cotisations accidents du travail et maladies professionnelles (notamment le CHU de Liège n° 429.015-47) ; en combinaison avec une autre catégorie pour les travailleurs ordinaires.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1993</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>396</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Toegekend aan 2 universitaire instellingen: - Universiteit Gent, RSZnr. 829.049-29 - Universiteit Antwerpen, RSZnr. 829.073-54.- Voor het academische en wetenschappelijk personeel : geen bijdrage voor jaarlijkse vakantie voor de contractuelen; en uitsluitend geneeskundige verzorging voor de statutairen. - Voor het administratief en technisch personeel : met bijdrage voor jaarlijkse vakantie voor de contractuelen; en uitsluitend geneeskundige verzorging voor de statutairen. Bovendien bestaat de mogelijkheid om de speciale inhouding van 13,07% op het wettelijk dubbel vakantiegeld te verrekenen.</nl>
      <fr>Attribué à 2 institutions universitaires : - Universiteit Gent, n° ONSS : 829.049-29 - Universiteit Antwerpen,  n° ONSS : 829.073-54 - pour le personnel académique et scientifique : contractuels : sans cotisation vacances annuelles ; statutaires : uniquement cotisation soins de santé. - pour le personnel administratif et technique : contractuels : avec cotisation vacances annuelles ; statutaires : uniquement cotisation soins de santé. De plus, la possibilité de calculer la retenue spéciale de 13,07 % sur le double pécule de vacances existe pour le personnel employé.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1991</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>399</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Bijzondere categorie en RSZnr. 194xxxx-xx, uitsluitend voorbehouden voor instellingen met een overheidskarakter die sociale zekerheidsbijdragen verschuldigd zijn in de hoedanigheid van "derde betalende"; in combinatie eventueel met een andere categorie en een ander RSZnr., toegekend voor de eigen werknemers (zie ook categorieën 099, 199, 299, 699,...); betreft onder andere: Institut wallon de formation en alternance et des indépendants et PME IFAPME nr. 1942006-92, Institut für Aus- und Weiterbildung im Mittelstand, in kleinen und mittleren Unternehmen nr. 1946000-41; Office régional bruxellois de l'emploi ACTIRIS nr. 1940009-69; Syntra Vlaanderen Vlaams agentschap voor ondernemingsvorming nr. 1941006-85; Vlaams subsidie agentschap voor werk en sociale economie nr. 1941007-82 ...</nl>
      <fr>Catégorie, et n° ONSS particulier 194xxxx-xx, réservés uniquement aux institutions à caractère public redevables de cotisations de sécurité sociale en qualité de "tiers-payant" ; en combinaison éventuellement avec une autre catégorie, et un autre n° ONSS, attribués pour leurs propres travailleurs (voir aussi catégories 099, 199, 299, 699...) ; concerne notamment : Institut wallon de formation en alternance et des indépendants et PME IFAPME n° 1942006-92, Institut für Aus- und Weiterbildung im Mittelstand, in kleinen und mittleren Unternehmen n° 1946000-41 ; Office régional bruxellois de l'emploi ACTIRIS n° 1940009-69 ; Syntra Vlaanderen Vlaams agentschap voor ondernemingsvorming n° 1941006-85 ; Vlaams subsidie agentschap voor werk en sociale economie n° 1941007-82 ...</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1986</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>411</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers van publiekrechtelijk karakter die de loonmatigingsbijdrage, ingesteld door het K.B. nr. 401 van 18 april 1986 niet verschuldigd zijn. - Civiele Lijst</nl>
      <fr>Employeurs à caractère public non redevables de la cotisation de modération salariale prévue par l'A.R n° 401 du 18 avril 1986. - notamment Liste civile</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1988</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>437</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers van publiekrechtelijk karakter die dienstboden tewerkstellen en die de loonmatigingsbijdrage, ingesteld door het K.B. nr. 401 van 18 april 1986 niet verschuldigd zijn.</nl>
      <fr>Employeurs à caractère public occupant du personnel domestique non redevables de la cotisation de modération salariale prévue par l'A.R n° 401 du 18 avril 1986.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1990</year>
      <quarter>3</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>440</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers uit de overheidssector die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité voor de openbare kredietinstellingen nr. 325; betreft slechts de openbare kredietinstellingen die nominatief opgenomen zijn in het toepassingsgebied van het PC nr. 325; zijn de bijdragen verschuldigd ten gunste van risicogroepen (852); en de tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859); bijdrageplichtig voor het dubbel vakantiegeld van de bedienden (zie ook categorieën 030, 630, 730, 441, 445).</nl>
      <fr>Employeurs publics relevant de la Commission paritaire pour les institutions publiques de crédit n° 325 ; ne concerne que les IPC citées nommément dans le champs d'application de la CP n° 325 ; redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), et du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) ; redevables de la cotisation sur le double pécule de vacances de employés (voir aussi catégories 030, 630, 730, 441, 445).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1989</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>441</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers uit de overheidssector die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité voor de openbare kredietinstellingen nr. 325; betreft slechts de openbare kredietinstellingen die nominatief opgenomen zijn in het toepassingsgebied van het PC nr. 325; zijn de bijdragen verschuldigd ten gunste van risicogroepen (852); en de tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859); onderworpen aan de regeling van de arbeidsongevallen, beroepsziekten en jaarlijkse vakantie van de wetgeving van de publieke sector (zie ook categorieën 030, 630, 730, 440, 445).</nl>
      <fr>Employeurs publics relevant de la Commission paritaire pour les institutions publiques de crédit n° 325 ; ne concerne que les IPC citées nommément dans le champs d'application de la CP n° 325 ; redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), et du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) ; relevant pour les régimes des accidents du travail, des maladies professionnelles et des vacances annuelles, de la législation du secteur public (voir aussi catégories 030, 630, 730, 440, 445).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2004</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>445</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers uit de overheidssector die vallen onder de bevoegdheid van het Paritair Comité voor de openbare kredietinstellingen nr. 325; betreft slechts de openbare kredietinstellingen die nominatief opgenomen zijn in het toepassingsgebied van het PC nr. 325; zijn de bijdragen verschuldigd ten gunste van risicogroepen (852); en de tijdelijke werkloosheid en oudere werklozen (859) (zie ook categorieën 030, 630, 730, 440, 441).</nl>
      <fr>Employeurs publics relevant de la Commission paritaire pour les institutions publiques de crédit n° 325 ; ne concerne que les IPC citées nommément dans le champs d'application de la CP n° 325 ; redevables des cotisations en faveur des groupes à risque (852), et du chômage temporaire et chômeurs âgés (859) (voir aussi catégories 030, 630, 730, 440, 441).</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1989</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>496</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Werkgevers zoals bepaald onder kengetal 096 en die voor hun hoofdarbeiders de speciale inhouding op het bedrag van het dubbel vakantiegeld dienen te verrichten.</nl>
      <fr>Employeurs définis sous l'indice 96 mais cotisant, pour les employés, sur le montant du double pécule de vacances annuelles.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1997</year>
      <quarter>4</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>497</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Categorie voorbehouden voor interim-diensten met overheidskarakter; hebben geen recht op hervedeling sociale lasten en "Maribel".</nl>
      <fr>Catégorie réservée aux services d'intérim à caractère public, ne participant ni à la redistribution des charges sociales ni à l'opération Maribel.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1986</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>596</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Instellingen van openbaar nut die krachtens de bepalingen van de wet van 27 juni 1963, vrijgesteld zijn van de bijdrage voor jaarlijkse vakantie, die geen bijdrage verschuldigd zijn met betrekking tot de regelingen voor arbeidsongevallen en beroepsziekten en die ressorteren onder categorie 1 voor de toepassing van de structurele vermindering.</nl>
      <fr>Organismes d'intérêt public exemptés, en vertu des dispositions de la loi du 27 juin 1963, du paiement de la cotisation afférente aux vacances annuelles, non redevables des cotisations "accidents du travail" et des "maladies professionnelles" et qui relèvent de la catégorie 1 pour l'application de la réduction structurelle.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2016</year>
      <quarter>2</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>599</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Brusselse Gewestelijke Dienst voor Arbeidsbemiddeling BGDA, Anspachlaan 65 - 1000 BRUSSEL - nr. 930.131-05.  Stagiairs tewerkgesteld in een administratie onderworpen aan een saneringsplan - KB nr. 230 van 21/12/1983, art. 6 - BS 28/12/1983. Categorie afgeschaft op 31/12/1994.</nl>
      <fr>Office régional de l'emploi ORBEM, Bld Anspach 65 - 1000 BRUXELLES, n°930.131-05. Stagiaires occupés dans des entreprises publiques soumises à un plan d'assainissement - A.R. n° 230 du 21/12/1983 - Art. 6. - M.B. 28/12/1983. Catégorie supprimée au 31/12/1994.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>1986</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>2007</year>
      <quarter>2</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>750</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Provinciale en plaatselijke besturen met de vakantieregeling van de Privatesector en de arbeidsongevallenregeling van de openbare sector voor het gewone contractuele personeel, met uitzondering van de lokale politie en de geneesheren in opleiding tot geneesheer-specialist</nl>
      <fr>Administrations provinciales et locales avec le régime de vacances du secteur Private et le régime d'accidents du travail du secteur public pour le personnel contractuel ordinaire, à l'exception des zones de police locale et des médecins en formation de médecin spécialiste</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2022</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>751</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Provinciale en plaatselijke besturen met de vakantieregeling van de openbare sector en de arbeidsongevallenregeling van de openbare sector voor het gewone contractuele personeel, met uitzondering van de lokale politie en de geneesheren in opleiding tot geneesheer-specialist</nl>
      <fr>Administrations provinciales et locales avec le régime de vacances du secteur public et le régime d'accidents du travail du secteur public pour le personnel contractuel ordinaire, à l'exception des zones de police locale et des médecins en formation de médecin spécialiste</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2022</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>752</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Provinciale en plaatselijke besturen met de vakantieregeling van de Privatesector en de arbeidsongevallenregeling van de Privatesector voor het gewone contractuele personeel, met uitzondering van de lokale politie en de geneesheren in opleiding tot geneesheer-specialist</nl>
      <fr>Administrations provinciales et locales avec le régime de vacances du secteur Private et le régime d'accidents du travail du secteur Private pour le personnel contractuel ordinaire, à l'exception des zones de police locale et des médecins en formation de médecin spécialiste</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2022</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>753</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Provinciale en plaatselijke besturen met de vakantieregeling van de openbare sector en de arbeidsongevallenregeling  van de Private- sector voor het gewone contractuele personeel, met uitzondering van de lokale politie en de geneesheren in opleiding tot geneesheer-specialist</nl>
      <fr>Administrations provinciales et locales avec le régime de vacances du secteur public et le régime d'accidents du travail du secteur Private pour le personnel contractuel ordinaire, à l'exception des zones de police locale et des médecins en formation de médecin spécialiste</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2022</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>754</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Lokale politiezone</nl>
      <fr>Zone de police locale</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2022</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
  <employer-category>
    <code>772</code>
    <sector>Public</sector>
    <description>
      <nl>Categorie uitsluitend voorbehouden voor de aangifte van geneesheren die de opleiding tot geneesheer-specialist volgen, en die een beperkte onderwerpingsplicht hebben, door provinciale en plaatselijke openbare besturen; in combinatie met een andere categorie voor de gewone werknemers.</nl>
      <fr>Catégorie réservée uniquement pour la déclaration des médecins qui suivent la formation de médecin spécialiste, et qui sont soumis à un assujettissement restreint, par des administrations provinciales et locales; en combinaison avec une autre catégorie pour les travailleurs ordinaires.</fr>
    </description>
    <begin-validity>
      <year>2022</year>
      <quarter>1</quarter>
    </begin-validity>
    <end-validity>
      <year>9999</year>
      <quarter>1</quarter>
    </end-validity>
  </employer-category>
</employer-categories>
